做咗美容業十幾年，護膚問題，你問我答

做咗喱行十幾年，最近同朋友新開咗間美容院，客人未算多，所以上嚟同大家交流下護膚美容心得打發下時間。

同客傾計，發現好多都唔識護理，或者用錯方法保養皮膚，搞到手尾好長，有問題可以隨便發問，交流一下。

《皮膚分類篇》
問：點分自己係油/乾/中/混合/敏感性肌膚 ？
答：
油性肌膚：全臉毛孔較大，油脂分泌旺盛。
幹性肌膚：全臉毛孔較小，兩頰及額頭容易有幹紋。
中性肌膚：全臉毛孔較小，水油平衡，皮膚較細緻。
混油性肌膚：T字部位較油及毛孔粗大、兩邊面頰較中性。
混幹性肌膚：T字部位較油及毛孔粗大、兩邊面頰較幹性有細紋。
敏感性肌膚：兩邊面頰容易泛紅、瘙癢、甩皮同伴有刺痛感，額頭通常伴有暗瘡粉刺。

lm 一推

《敷Mask篇》
問：皮膚好乾，用完Mask但幫助不大，有咩好建議？
答：主要係皮膚乾燥鎖唔住水份，皮膚缺少油分。植物油裡面含有大量不飽和脂肪酸，不飽和脂肪酸可以幫助皮膚產生神經醯胺，從而令皮膚有韌性，有彈力，恢復皮膚屏障，所以皮膚不僅要補水，仲要補油。
如果你角質清潔得唔夠，就算用再多Mask去補水，都係徒勞無功，所以定期去角質，對後續護膚嘅吸收有好大幫助。

問：幾耐敷一次Mask最好？
答：有好多面膜聲稱可以日日敷，但大家都要根據自己膚質狀況同面膜功能而定。
一般補濕面膜對於幹性肌膚係可以每日敷；油性肌膚可以1星期3次；但敏感肌使用次數方面就要謹慎啲
一般美白面膜唔可以過於頻密地使用，1星期最多用1至2次其實已經足夠；敏感肌唔就可以使用美白同帶有刺激性嘅面膜。
一般清潔面膜1星期1次其實已經夠，因為作用是清潔角質，而角質係唔可以過度清潔，敏感肌喺角質清潔上更加要小心。

《暗瘡篇》
問：點解會生暗瘡同點去印？
答：都係老生常談嘅原因，基本上你係香港人都會有呢啲問題。
壓力、情緒﹑長期捱夜令內分泌失調同水油不平衡，食得多辛辣油膩嘅食物。另外一較少人知嘅就係用錯護膚品，例如用咗啲厚重質感嘅護膚品。

問：點去暗瘡印？
答：暗瘡去印嘅週期同自己嘅新陳代謝有關係，所以如果用護膚品要用盡量用提高新陳代謝同促進血液循環產品。

問：戒牛等食物係咪真係對暗瘡有幫助？
答：當然有，暗瘡肌膚喺暗瘡嚴重期間對於豬肝、蟹、帶魚、牛羊肉一定要忌食。
特別是暗瘡就好嘅階段，一食蝦蟹就會立刻發炎變得嚴重。食用糖、朱古力等高糖類食品，會使機體新陳代謝旺盛，皮脂腺分泌增加，從而使暗瘡連續不斷地反復出現。食用辛辣食物後容易上火，暗瘡者大多屬內熱，無疑是火上加油。有暗瘡者及正在祛暗瘡的都要注意。

《面油篇》
問：點解成日出面油？
答：
1. 皮膚水油不平衡：皮膚缺水，皮脂腺就會分泌油脂保持表皮滋潤，水油失衡就會引致臉泛油光

2. 環境溫度較高：皮膚溫度每升1度，油脂分泌就會增加約10%，環境溫度高，皮膚散唔到熱，就令引致大油臉

3. 荷爾蒙失調：工作壓力、不規律的作息、長時間缺乏睡眠，都是現代女性常出現的問題，往往人導致荷爾蒙錯亂，雄性激素分泌過多。而雄性激素的分泌量與皮膚的油脂分泌量往往成正比

4、飲食過於油膩：飲食攝入過多油脂，正常內部代謝過程消耗唔到呢啲油脂，就會通過皮脂分泌將脂肪排出體外

5. 天生油性肌膚：呢點解釋唔到，天生係咁

有冇全身按摩

無護膚多
按摩唔係去第度咩

喺美容院買到嘅護膚品係咪真係好
次次做完針清塊面都一定會出晒油
係咪因爲皮膚受刺激

想收毛孔用咩好或者做咩facial好?

針清完需要做相關水分補充修復，至可以抗菌同注入皮膚需要嘅養分，咁先唔會過油
應該唔關剌激事，但亦要睇返係咩膚質，有冇用錯護膚品

其實毛孔問題最大原因係水分不足，如果本身皮膚已經水油不平衡同經常熬夜，只會加劇毛孔變大。

隨着年齡增長，亦會令膠原蛋白快速流失，引致肌膚鬆弛，只要皮膚水分飽滿，令細胞壁充盈，咁外觀上毛孔睇起身自然會細緻。

簡單嚟講就係做啲深層補水療程，及因應季節天氣轉換合適嘅護膚品，如油性肌膚：控油補水；乾性、中性：夏天補水、冬天補水補油

《黑眼圈篇》
問：黑眼圈成因同解決方法？
答：長期熬夜、飲過多酒或咖啡﹑過敏性鼻炎，醫學上仲會分為結構型黑眼圈、血管型黑眼圈和色素型黑眼圈。改善黑眼圈係一個漫長過程，除咗勤做眼部護理之外，仲要保持良好作息，做好眼部防曬都係另一個預防方法。

想打雀斑 ， 好細個就有， 大約要幾錢？

面上嘅粒粒同油脂粒可以點搞？呢幾排唔知係咪因為天氣潮濕好似多左好多
但同時我臉頰 鼻嗰啲位又有少少甩皮同乾
究竟我係咩皮膚性質
想試下做facial 但又唔知做邊樣好

有咩產品可以收毛孔啱男仔用同埋平時洗面
有冇咩面膜介紹用下

鼻頭黑頭同毛孔點搞靚佢

如個好細個就有雀斑，有可能係屬於遺傳性雀斑，嚴格來講去唔到，只可以淡化，所以建議做一啲簡單嘅療程，保持住皮膚水油平衡，價錢唔會太貴呀

暫時咁睇屬於敏感肌膚，可能關皮膚唔夠水分事，水油唔平衡會引致油脂分泌旺盛，從而有粒粒。

另外亦有可能用咗唔啱你皮膚嘅護膚品而影響，建議你可以做啲「抗敏修復療程」，因為您兩頰皮膚同鼻現時應該會比較脆弱，搽護膚品時亦應該有刺痛感及好似皮膚用乜都唔夠潤，所以要先抗敏修復。

不過而家都係表面分析，好嘅美容院會喺開始前同你檢查完，先再建議返合適嘅療程。

要先睇返您係咩膚質，如果乾性肌膚，可以用溫和潔面產品，油性肌膚則可以用清潔力度稍強嘅產品。

當然唔係話日日都磨砂，因為皮膚角質層唔可以過度咁清潔，如果過度清潔會容易令角質層受損。

另外面膜方面都要睇膚質而定，當然如補水方面嘅面膜，基本大多數人都可以用，唔好揀太多化學成分嘅補水面膜會就可以

絲打間美容院喺邊？
咁啱我最近想開始試下做
完全唔知啲步驟價錢嗰啲嘢

有冇咩牌子介紹

黑頭切記唔好用手去擠，因為會容易令毛孔變大，仲會令皮膚組織受損。

去黑頭建議搵美容院幫手，自己平時都要注意定期清潔角質，因為皮膚有週期性，如果唔定期清潔角質，會容易引致角質代謝不暢，後果當然係容易有黑頭、粉刺及暗瘡，嚴重會出現暗瘡𠻹

尖咀個頭，唔喺度Hard Sell 啲plan啦
真係想知嘅可以PM我地Facebook Page
唔一定幫襯我地，比少少建議您睇下點幫到你

你問我一定係自己㗎

脫面毛十幾次斷唔斷到尾

保濕療程有乜推介？

本身大油田 因為工作關係要成日戴口罩
Keep住每星期深層清潔同埋保濕面膜各一次
但係仲係係咁出油 搞到一食熱氣野就好易出粒粒
請問有咩方法可以改先

想問您原本係咪毛髮比較濃密，或者係會唔會用咗啲咩令體內雄性荷爾蒙激增？

每個人皮膚膚質狀況都唔同，先搞清楚您膚質狀況係點（去做開嘅美容院了解同檢查返），先再選擇合適嘅項目療程，先可以有針對性改善。

要了解返自己嘅膚質狀況係咪適合每星期去角質，如本身乾性肌膚或敏感肌，最好唔好過度咁去角質，因為會容易令到角質層受損，起唔到阻止水分流失嘅作用，導致水油失衡，分泌大量油脂出來保護皮膚，從而有暗粒、粉刺形成，亦有可能用錯護膚品導致出油情況加劇。

補充多少少，最重要係分清自己屬咩膚質。
如果係油性肌膚：可使用控油補水產品、一星期一次去角質
中、乾性肌膚：按季節不同適當轉變護膚品，如春季提高皮膚免疫力、夏季補水、秋冬季補水之余仲要補油，兩至三星期一至兩次去角質

唔知係咪錯覺
我每次去做facial佢幫我針清
清完之後一兩日總有幾個傷口會紅腫變暗瘡
係咪代表我唔適合針清？

混乾性肌膚t位毛孔點搞
鼻兩邊粗到仆街
平時塊面又好乾
得閒出街都要上上水
我男人黎

有少少off topic
想知做按摩係咪一定要識美容
點解間間都話請美容按摩
讀ITEC讀邊個課程最有用？
遲啲可能要返黎香港 唔知點算 淨係識按

打完pico同超頻想保濕
bellasonic岩？

咁可能係原本有暗瘡位置清得唔夠乾淨，感染咗其他地方。
當然亦有可能係本身嗰個位置已經有炎症，咁細菌一感染.....就會好容易出暗瘡

完全分唔到自己咩膚質 由細到大兩邊面都會有一點點好細點既紅 唔痕唔痛 夏天會淡啲 冬天會嚴重啲 好似係 胭脂果個位皮膚又冇咩問題 T字位會出油 眼底附近又有好多粒粒 面又有啲暗粒 點搞好

咁係咪唔關針清果個人既手勢事？
其實針清係咪針好傷皮膚
我下次再做facial係咪應該叫佢skip左唔做？

混乾性肌膚係麻煩啲，所以要分開來處理。
T字部位要控油、定期做角質清潔
兩邊面頰要補水，角質清潔時，最好避一避開面頰位置，因為乾性肌膚唔需要過度去角質，所以需要針對性處理

T位毛孔有冇咩療程可以快效解決
我份人好懶最多上上水補濕
平時唔控油直接清水洗面

樓豬開喺邊度？ 我都想得閒做下facial 但唔想比人sell

我諗其他鋪頭可能係想請多功能嘅人
既識做美容又要識按摩，因為好多美容院都想客人鬆馳啲

背部暗瘡應該點去印？

有無聽過 scarlet RF 依個療程

上網睇 （外國整容科醫生網頁，台灣美上美），香港皮膚專科醫生，大型美容院

啲人全部都suggest我做依個療程去整凹凸洞
講到有效過打laser咁

想問係咪真係咁有效

同埋我超油性肌膚 （朝早洗臉擦cream後 日頭用手背印塊臉都勁多油）
想問擦植物油（大麻籽油） 好唔好？

絲打Facebook page係咩

敏感肌面部泛紅問題點解決 成日一激動就紅到紅蘋果咁 同埋樓主點睇肌斷食 Thx

用手擠左變大左，成日係同一個位積返、有冇方法補夠

做完Pico同超頻確實需要保濕，因為細胞受過刺激分裂過，而且角質層亦相對薄弱咗，所以應該做水份補充或者修復再生嘅相關療程會比較好。

但網上都有講話做完pico之後做bellasonic可以修復皮膚，因為我自己未做過，所以就唔直接俾建議你

睇你寫嘅皮膚狀況，我估您有機會係混油性肌膚。

而您話您皮膚由細到大都有一點點好細嘅紅，因為睇唔到你真實情況，大概估應該係您皮膚免疫力下降問題，通常呢啲細細嘅紅，都好似俾蚊咬咁，一陣就會自然消失。

至於眼底有粒粒，應該係您用咗質感較重嘅eye cream，又或者搽護膚品時冇避開眼周部位，引致有油脂粒。

面部有暗粒就要從多方面分析，可以係飲食、作息、使用護膚品不當、工作壓力等等，不過好多時其實都關我哋身體嘅五臟六腑事，要有好嘅皮膚真係唔容易

當然同美容師手勢亦有一定關係，只要清得乾淨就ok，但清得唔乾淨，就會誘發第二次發炎機會。

但亦唔可以skip咗唔清，因為如果唔清乾淨，就只會繼續堵塞毛孔，咁皮膚狀況只會越來越差，只要角質代謝通暢，毛孔可以呼吸，咁皮膚自然冇乜大問題

同求

係呀 啲紅真係一陣就會消失之後又翻翻黎 等我仲專登揸啲護膚品落眼到 唔輸蝕咁 我身體又麻麻 唔怪之得皮膚咁差 樓主好勁 求Facebook page

你個間有咩保濕療程岩打完pico同超頻做?

下巴（嘴脣下面）有好多粒粒完全唔知點解決有試過定期去角質但係都清唔到 想請問一下有咩方法可以解決到 thx

眼下邊好多油脂粒可以點整走佢？係底層 完全喳唔到

尖沙咀得閒嚟坐下，無套餐比您買

User Name就係

睇相佬呃您十年八年其實User Name就係Facebook名

我下顎同右面頰成日生石頭瘡 斷斷續續
想知咩原因
利申唔知自己膚質 唔油亦唔乾 嘴角有些少敏感

想問內乾外油既應該用邊種護膚品比較好

首先要搞清楚，背部係暗瘡定淨係暗瘡印。

通常背部有暗瘡，都關淋巴循環系統問題，需要通淋巴處理

而背部如果淨係得暗瘡印，就關身體代謝比較慢事啦，可以做一啲背部美容療程，同埋平時做返多啲多做運動啦

上Facebook search 左樓主間美容店
多數都好評 話單次消費唔洗開course
同埋做足3個鐘facial
想問樓主係咪真？如果我想做清黑頭補水療程大約幾錢一次？

如果面部凹凸洞比較時間長同大面積，建議做醫學美容刺激真皮層會有效啲，做完之後仲要勤做修復同補水，亦一定要keep住用防曬。

另外想知您係點判斷自己係超油性肌膚？因為好多人因為見面部大量出油，或有好多暗瘡都會認為自己就係油性，但其實有可能皮膚係其他膚質，例如大量缺水引致大量出油，從而油脂分泌過盛出大量暗瘡。

當然如果您經常大量出油脂就要用一啲控油產品，而唔係用油來代替

敏感肌相對比較脆弱，建議做啲抗敏療程，或者用抗敏抗炎嘅護膚品去修復肌膚屏障。

肌斷食方面，皮膚狀態較正常嘅人可以一試，但亦要小心嘅係，始終而家嘅環境、飲食等問題污染更大，但敏感肌就唔建議咁做

要睇個毛孔有幾大同幾耐，如果短時間又唔算大嘅，可以做啲激活基底層嘅療程。

如果比較大同時間較長嘅，建議做機去增加膠原蛋白，咁先可以收細返

Username就係

我嗰度有修復再生管理療程，専為做完Laser、醫學煥膚同皮膚科治療後等術後修復防護，亦有鎖水保濕管理療程

想問下巴位置係咪好似雞皮嗰啲？

如果係就唔需要理，呢個係每個人都有嘅皮膚結構，如果夾硬去擠，搞到整傷皮膚會留疤仲麻煩呀。

眼下面油脂粒，應該係用咗質感較重嘅eye cream導致，或者搽護膚品嗰時冇避開眼周。

因為眼部肌膚比較脆弱，皮膚亦比較薄，可以的話喺美容中心處理會比較好。

下顎同右邊面嘅石頭瘡，基本上都係淋巴系統堵塞所致。

而嘴角容易敏感，可能同你腸道消化系統有小小關係。

你而家嘅狀況，做相關去暗瘡療程同通肩頸淋巴相對會較好，另外護膚品亦要用啱，到時請教下美容師呀

內乾外油，通常應該係中、乾性肌膚機會較多。
因為皮膚過分缺水而導致大量分泌油脂，所以要因應季節適當轉換護膚品。

例如：秋冬季補水補油，夏季補水。3、4月分香港天氣比較潮濕，所以皮膚會容易出現敏感症狀，所以呢段時間亦要日頭補水、夜晚補水補油同提高皮膚免疫力

係呀，我哋唔會額外收呢樣收嗰樣，慢工出細貨嘛，最近都有做相關療程嘅Promotion ，有興趣可以喺Page 度Inbox了解下

皮膚喺外面一整日會比較污糟，夜晚做好清潔，如果認真卸妝同洗面，對皮膚後續護膚品吸收比較好。

但其實臨瞓前同夜晚做好洗面分別不大，除非洗完面又出咗去啦，咁就要清潔多一次比較好

好呀，唔該樓主
另外我塊面成日生暗粒係咪因為底層缺水？平時做多D補濕可唔可以改善到？
同埋如果想做療程既邊種比較適合

呢個情況應該係毛囊角質化，亦叫毛囊角栓堆積，形成原因係角質代謝不暢而引起，要用適合嘅精油，每日按摩皮膚肌膚，等佢可以溶解角質油脂去改善

有冇清黑頭產品推介，最好平平地嘅

唔該樓主 無諗過係淋巴問題
有無邊種護膚品推介

應該係角質層鎖唔到水分，所以顆粒層就會儲存唔到水分及營養，可以用多啲保濕度較高嘅護膚品，另外亦要定期做角質清潔，等角質代謝正常，咁護膚品就容易吸收喇

補充小小，如果無定期去角質，就算用幾多護膚品，皮膚都食唔到，反而會令毛孔堵塞㗎

黑頭產品某程度上都係治標唔治本

建議最好去美容中心深層清潔咗之後，自己keep住定期去角質同做好護理，咁黑頭狀況亦會自自然減少㗎啦，做一次都唔係好貴㗎咋

因為唔知您係咩膚質，比較難介紹，但一般補水方面嘅產品，對您應該問題不大，只係冇乜針對性，效果當然亦唔會有好大改變。

亦因為您嘅問題主要係身體內部引起較大，唔處理咗身體先，問題會一直喺度㗎

你嗰邊男仔 暗瘡 護膚療程 收費點？

我額頭同兩邊臉頰係咁生瘡 但閉口 熟左一支就boom落鏡度個種
有咩方法stop佢不停生

我都係

有諗過係內分泌失調 想去睇下中醫
Btw樓主好有心機

毛孔入面有一小達白色野 表面睇落完全平既 就咁睇睇唔出 要谷漲塊面或者兩隻手扯開塊面先睇得到（啲野生係面豬登） 輕輕一擠就會一條條就走出黎 個啲叫咩？
可以點清？

唔該晒

其實清潔面膜的泥mask同去角質的gel係唔係同一樣野
一個禮拜係咪用一次就得??

有無人做過呢間？我見甘平1月有呢個優惠，唔知而家仲有無？好想試下🤔

要睇返您暗瘡形成嘅原因，如果比較厲害需要用激活性項目療程，詳情可以inbox我哋page，問下無壞

如果keep住同一邊面有細粒而又凸出黎既暗粒仔又難散,好容易變石頭瘡,
可以點處理?

您地係咪經常都熬夜呀？

因為經常熬夜嘅人通常會令肝臟代謝不暢，會引致額頭位置大量油脂分泌旺盛。

熬夜亦會令皮膚水分大量流失，變相油脂出嚟保護皮膚，所以就會出現形成全面暗粒，暗瘡等。

當然，亦有可能係使用護膚品不當，所以呢幾點都要注意

多謝您嘅讚賞，最緊要幫到大家

你嗰啲應該係油脂腺，如果佢冇形成凸出來嘅暗粒、粉刺，其實自己平時做足日常清潔及定期去角質已經OK

如果真係想清出嚟，最好去美容中心搵美容師處理，千奇千奇唔好自己去擠，因為會整傷皮膚組織之餘，仲會因為指甲細菌引致發炎㗎，到時就真係無啦啦多撻「瘌」

係呀 成日捱夜咁除咗早訓仲有無其他方法解決佢

我諗我油性皮膚 自從用咗護膚品後暗瘡已經出少咗 係啲印 好多年都無褪 同埋剃完鬚之後啲鬚根仲好明顯 令到個人望落都好唔整潔

清潔泥膜同去角質Gel係有小小分別，清潔泥膜具有清潔同時補充皮膚所需嘅營養，對皮膚角質層比較溫和。

而角質gel通常功能都只係去角質比較多，兩者相對磨砂類去角質產品都比較溫和，但泥膜同gel使用次數，最好都係按照膚質類型進行比較。
油性：可一星期使用1至2次
中、乾性：一至兩星期使用2至3次
敏感肌膚就要謹慎啲啦

咁就要睇返您係邊邊面嘅問題。

左邊：面部循環唔好，要做面部淋巴。
右邊：肺火旺，最好攝取多d白色食物、例如杏仁、雪耳等較潤肺食材。

另外，如果想更加有效去處理目前嘅皮膚問題，最好搵美容中心會比較好，去到有咩要盡情問，您比咗錢，就有責任要幫您解決問題嘛

能夠早瞓當然會對皮膚會有幫助呀

不過以目前情況嚟睇，會建議您先淸乾淨啲暗粒同粉刺，如果唔係舊嘅角質未代謝到，新嘅細胞又生長緊，咁會令毛孔堵塞，引致發炎狀況，仲有機會越嚟越嚴重

印嘅問題，通常都關身體新陳代謝事。

最簡單嘅方法，梗係多做運動啦，如果真係真係冇時間，就唯有搵美容中心幫手喇

留個tg想知舖名

其實敷完面膜需唔需要洗面？用開台灣啲醫美面膜， 用完唔痴 好似識自己吸收咁... 但有人話皮膚會食曬防腐劑

我Username就係鋪名
應該一搵就搵到多謝支持

要睇返面膜嘅成分同說明，冇話特定要洗或唔洗。

另外面膜敷完唔痴，成分應該比較好，但如果敷完仲有痴立立感覺，多數係面膜入面嘅增稠劑比較多，所以皮膚亦吸收唔到幾多

有啲性趣 問緊fd一唔一齊試下你個$398優惠

「提高新陳代謝同促進血液循環產品」有冇例子
同埋深層清潔係咪即係針清 因為我好怕痛所以想問下有冇其他方法好似聽過Aqua Peel

換句話就係比較針對性嘅產品，例如含有積雪草、玫瑰、永久花、薰衣草等天然成分嘅產品，都有提高新陳代謝、促循環效果。

如果做深層清潔時，如有暗粒、粉刺或暗瘡係一定要清乾淨㗎喇。

而Aqua peel通常用嚟沖洗毛孔內壁油脂，真空吸力順帶吸走黑頭，不過每間美容中心做法唔一樣，而Aqua peel部機入面裝嘅溶液亦會唔一樣

多謝三人行仲有更多優惠，限定優惠大出血呀

Lm

額頭有啲唔知係咪暗粒嚟 冇凸起但係有時燈光下見到有嘢咁 會唔會係印之前有段時間面同額頭爆暗瘡 暗粒爆得好勁 但係而家已經好晒咁濟
最近有開始用peeling 但係唔知點解鼻翼兩邊重係好粗糙咁摸親都好唔平滑 所以想知Aqua peel有冇用

近排額頭 太陽穴 生左好多暗粒
有d吱唔到野岀黎 有d就會吱到d白色一點野岀黎
兩邊臉頰都有一兩粒暗粒
應該點搞好？ 係咪應該睇醫生

我皮膚免疫力下降果到係咪要做facial 有冇推介

點樣減退暗瘡印?
以前好多暗瘡

睇下你第二張圖嘅右下角？

想問下呢 搽防曬需唔需要卸妝

唔該哂
但係呢 我自己本身會生暗瘡 多數都生係額頭 以前成個額頭好多一粒粒暗瘡
後尾識得護膚後就生少左 但唔係完全唔生 同埋我黎m前有一排就會有暗瘡係額頭
過一排額頭係可以一粒暗瘡都冇 去到黎m前又生 好似一個cycle咁
我有諗過關遺傳事 因為我老豆同我講佢後生個陣都生好多暗瘡
所以有冇d咩方法可以抑制暗瘡滋生

我去美容院清黑頭 人地都只係人手幫我清 咁同自己擠好似冇分別咁
同埋我每日早晚都有搽保濕 但面頰近鼻側邊啲毛孔都係大到好似黑頭咁
有冇產品好推介

如果我t字位多油毛孔大 但兩邊面頰泛紅
咁應該係混合性定敏感性皮膚

眼底由小學開始已經有油脂粒
係咪好難清得走啦

打完FRAXEL 同PICO 2個星期 但係塊面都KEEP住紅紅地 可以點先快D退

塊面豬登好多暗瘡紅印 好耐都唔消 係咪發炎？
一洗面成塊面好易紅晒
做facial有冇用？

去角質有咩產品推介

您peeling平時係點做？

如果皮膚唔係太大問題，Aqua peel正常可以清潔角質，當然前提係做好充分溶解角質油脂，咁再用Aqua peel就可以令皮膚平滑

額頭同太陽穴生暗粒，某程度上係關您作息及飲食問題導致，最近係咪經常熬夜同食熱氣嘢？會引致體內油脂分泌過盛，先清乾淨再調整作息時間同食得清淡啲，就可以解決問題呀

我地都有個相關嘅facial，如果您有興趣，可以Inbox我地facebook同您講解返呀

了解完您情況後，可以list out詳細嘅步驟你睇，等您對護理過程同事後護理有深一步嘅了解
明碼實價，童叟無欺

想減退暗瘡印，除咗可以用啲美白產品、做美容護理外，最基本嘅都係經常做運動，加快新陳代謝，咁印都會去得快啲㗎，不過都市人都比較少抽時間做運動

搽咗防曬，最好要做卸妝。

因為防曬係幫皮膚阻隔紫外線同外界嘅有害入侵物，塊面喺出面成日，有幾污糟可想而知，所以要卸妝之餘，仲要卸得乾淨，清潔第一步做得唔好，搽乜都唔掂

暗瘡疤會建議做微針定laser

去邊脫疣好連個身都有

唔知您平時有冇夜瞓習慣，額頭生暗瘡或暗粒通常都會同作息、壓力有關。

您m到會生係正常嘅，好多女仔m到，下巴位置都會生，之後就冇事，呢啲都關女性雌激素分泌問題事，屬正常現象。

而解決辦法，當然首先要調整作息時間啦，其次要分清自己嘅膚質，用啱自己膚質嘅護膚產品

美容中心幫您清之前，會將毛孔張開同溶解油脂，所以就算清都冇咁傷，同埋會殺菌消毒，後續仲會有補充等一系列流程，所以肯定同您係屋企擠有好大分別㗎，其他美容中心點做就唔比俾評論啦，但我哋會做有上面嘅流程，去保護返您皮膚

照您咁講您嘅皮膚應該係屬於混合性，您兩頰泛紅就屬於有敏感肌啦，但敏感肌唔係天生，只係一種短時間嘅存在狀態，不過如果唔搞就有可能變長時間，只要修復好肌膚屏障，咁就唔會敏感喇

眼底油脂如果係屬於一般油脂。係可以清走㗎，只係清嘅時候要小心啲，同埋做好消毒就無問題

咁就要做相關嘅修復再生療程，始終做完能量性，刺激過細胞，皮膚需要修復呀

您現階段有可能係敏感肌，而敏感肌係要小心護理，做一啲抗敏舒緩嘅facial係有幫助嘅，恢復得好就可以變返正常肌膚㗎啦。

另外，護膚品亦要小心選擇呀

兩邊面珠毛孔好大
兩邊太陽穴又有好多暗粒
同埋都幾容易出油
完全唔知可以點搞

去角質建議按返自己嘅膚質類型選擇：
油性：可選擇清潔力度稍強、一星期一至兩次
中、乾性：可選擇溫和、一至兩星期兩至三次
敏感肌膚：要小心謹慎啲去選擇

推介方面，有興趣可以睇下我地嘅產品

如果本身好多雀斑, 但又皮膚敏感唔做得laser唔用得刺激野, 有無得改善呀?

咁就要睇返暗瘡疤嘅形成時間及面積喇

如果係好短時間同比較淺嘅，可以做海藻針煥膚、藥草煥膚之類嘅激活療程

如果已經形成長時間或疤痕比較深，咁就建議要做啲具有能量儀器嘅療程喇，簡稱做機

脫疣最好都係搵返專業嘅醫生處理，因為如果搞得唔好，會容易感染細菌

3中要睇返你您嘅膚質狀況選用啱嘅護膚品，因為油性肌膚會比較容易出油，所以基本要控油，但如果您係中、乾性肌膚，就有可能係缺水引致大量出油，呢個時候就需要補水。

另外，你太陽穴有暗粒，應該都同你飲食有關，有可能係經常食煎炸食物，引致體內油脂分泌過盛而引起

我夜晚11點就唔玩電話訓落床
平時都少食熱氣野 因為日頭帶飯 夜晚又返屋企食
會唔會試下戒甜好d?

食大量甜嘢係會容易令油脂分泌旺盛，尤其係朱古力。

另外，額頭同太陽穴生暗粒等，其實某程度上代表肝同膽代謝不暢。

搽多D保濕
我搽楠竹同積雪草覺得OK

生左岀黎個d會唔會自己謝？
因為有d谷唔到野岀黎 又無野吱岀黎
好困擾
Btw 感謝絲打咁有耐性解答

皮膚本身毛孔細，白
但就淨係額頭好易出油，又成日出粒粒暗瘡

可以點搞
有做果酸，幾有效 但一個月只可做一次 做完只last到一兩星期 每個月要皮膚差兩星期

補充：食得好清，唔食甜，日日瞓7個鐘

我皮膚應該係乾肌（洗完面一陣乜都唔搽都唔會點出油，搽左保濕出街全日都係下就先出少少油）

但鼻兩邊毛孔好粗 兩邊下巴近半年出左好多類似暗粒既野 望落睇唔出但一摸就好鞋

見果酸煥膚好似收到毛孔同去暗粒 但會唔會令皮膚更乾

仲有先25歲但法令紋好深 樓主有冇咩facial或者護膚野有幫助

唔該晒

開係尖咀一定好貴

唔好意思，收工食完飯返到屋企都成11點幾
而家慢慢覆返大家

敏感肌膚其實只係一種狀態，經過修復後皮膚會變返正常，咁到時就可以做激活性療程或者laser。所以，現階段你需要嘅係令皮膚修復再生

做完pico呢啲能量性大嘅療程，應該做返修復性嘅護理，或者用修復再生嘅護膚品，令細胞可以回復正常，就可以退返

唔洗客氣，大家交流下

咁要睇返您本身身體循環好唔好，如果平時有做開運動嘅，咁身體代謝能力會好啲，亦會自己代謝

想問平時係咪好夜瞓，因為額頭油脂粒、暗粒某程度係作息、壓力引致肝臟代謝不暢，從而係額頭反應出嚟。

同埋，其實果酸可以密集式10日做一次，當然間間美容院做法唔同，成分亦會有分別。

另外，配合適合自己皮膚嘅護膚品效果會更明顯

通常生呢d粒粒洗唔洗去睇下醫生

平時會唔會用手擠鼻嘅黑頭？

因為如果經常用手擠，會令毛孔粗大，會比較難收細

另外，下巴位置同身體狀況有好大關係，想問平時嚟m會唔會嚟得唔好？例如時間、量或顏色

同時，亦有可能同腎有小小關係

最後就係做完果酸呢類令細胞有刺激性嘅療程之後嘅三日，其實係要敷大量補濕面膜同補水護膚品，如果做完後冇做足，咁皮膚就真係乾返轉頭喇，做咗仲慘過唔做

補充小小，法令紋要做面部按摩或經常做機，至會有改善，同埋要堅持啲先會有效果

thx r

最近兩個星期都做緊優惠，價錢喺同行嚟講又唔算太貴，有興趣可以試下

每日瞓7小時 我覺得幾足夠
食野好清淡 無食甜食
搽野只用無油成份嘅護膚品
唔知點解朝早洗完面搽完野 一到晏晝個額頭就已經勁油

去暗瘡印最好使用含有咩成份護膚品？用過果酸，勤力做磨砂，做過一次海藻殖針，效果都麻麻 ，要咩產品比較好？
另外我想問生暗粒係咩原因？又可以搽咩解決？
如果內分泌失調出暗瘡用麥盧卡樹油得唔得？
唔好意思問咁多問題

如唔係好嚴重嘅話，其實亦唔需要睇醫生，因為醫生都有可能係開A酸或類固醇俾您搽

當然，亦要睇返您自己覺得問題大唔大

通常所講嘅睡眠唔係瞓夠幾多個鐘，而係我哋嘅生物鐘，正常作息時間應該係11、12點瞓覺，咁起碼都唔算太夜瞓。

另外，如果您皮膚毛孔好細，我估您應該係中性或乾性皮膚，呢兩種皮膚通常比較少大出油，有都係正常常咁出小小，如果大出油唯一原因，就係皮膚太缺水，而且秋冬季同而家春天潮濕，就更加需要補水補油

您做果酸及海藻矽針嘅時候，有冇做埋淋巴排毒？做果酸同海藻矽針時，有冇補充您皮膚需要嘅成分，同埋做完三日，有冇密集護膚？以及三日後，有冇做埋修復療程？

其實呢幾類刺激性療程對去印係有效嘅，只係每間嘅做法同產品成分唔一樣

補充小小，生暗粒亦要睇下係生係咩位置，因為唔同位置代表身體唔同部位發生問題。

不過通常皮膚水油失衡，就會出現好多問題

就算唔化妝亦要每日搽防曬，無錯，係每日，即係話陰天亦要搽。

唔搽防曬，除咗會令皮膚冇嘢阻隔紫外線而引致乾燥缺水問題，仲會令皮膚提早衰老。

另外，每日缷妝同洗臉，手法應該係輕柔嘅，如果乾性肌膚，最好唔好用洗面膏，因為會越洗越乾，令角質層容易受損

如果唔想眼周細紋更深，可以用眼唇卸妝液去針對眼唇部位，咁傷害會比較少。記住缷妝同洗面，只要充分乳化咗，咁輕輕按摩就可以

一直都冇乜黑頭個啲 都冇乜擠 所以我都唔知點解毛孔變粗大 一直想靠保濕同去角質收細 但成效好似唔大
睇前面見你話乾肌要補油，其實姐係點？一用啲油性啲既保濕會好易覺得焗

係呀一直黎m都好差 會黎兩三個星期唔停 又有時會啡紅咁 睇西醫話冇事一直都睇中醫調理 但皮膚之前都冇事。一畢業番工就開始生暗粒 仲愈生愈上就到臉頰 咁做針清清左佢再保濕係咪會好啲？

同埋法令紋要做機係指邊啲機？
好多野問 唔該晒你呀樓主

咩係淋巴排毒？做果酸後有搽啲藍銅勝肽修複精華，做矽針都係，搽精華同full mask ,唔知係咪你講嘅修復療程
除咗呢幾種之外，搽美白精華得唔得？

點去黑頭+收毛孔？有咩產品介紹
點解每次敷完面膜第二朝起身塊面就會岀曬油？

其實精油係唔會堵塞毛孔㗎，因為精油嘅結構分子同皮膚皮脂好似，所以對皮膚只有好處。當然，亦要按季節用，同埋亦要用好啲嘅Aroma 精油。

另外，生理期唔好，更加以用精油嚟改善，例如大馬士革玫瑰精油或玫瑰天竺葵精油，每日喺腹部按摩，可以調節女性雌性荷爾蒙。

暗粒當然要清咗再補濕會比較好，因為唔清理乾淨，只會繼續堵塞毛孔，變相亦吸收唔到任何嘢。

最後法令紋問題，做機即係刺激膠原蛋白生長或通過啲可以提拉皮膚嘅儀器。雖然效果可以即時見到，但都要經常做。您亦可以透過耳穴去改善法令紋，只係時間會長小小，如果想即時見到效果，可以經耳穴嘅耳尖穴位穿刺，效果可以即時見到

淋巴排毒有分面部淋巴同肩頸淋巴，睇皮膚狀況而定。

如果腮邊有暗瘡，會做肩頸淋巴排毒
如皮膚膚色不均，會做面部及肩頸淋巴排毒

修復係一個療程，要先將加快咗嘅新陳代謝出嚟嘅角質去除，再繼續補充同修復重組過嘅細胞。

做完療程內三日，需要做嘅係補充皮膚所需嘅成分，修復則係三日後至做嘅。

如果皮膚要美白，當然可以係做完三日內用美白成分嘅產品，會比平時吸收得更好

留名

針清完塊面紅紅腫腫 點搞

去黑頭最好去美容中心處理，千奇唔好用手去擠，因為會容易令毛孔粗大及皮膚組織有損傷，當然最好搵啲有儀器去黑頭嘅中心，而唔係純粹全部用針清。

至於收毛孔同皮膚水分足唔足有關，如果水分足係可以令毛孔細胞充盈，咁外觀上睇就會細緻好多。當然，當皮膚一缺水，毛孔就會變大，所以皮膚一定要水油平衡。

關於敷面膜問題，想知您平時係邊一part敷同敷面膜前後嘅護膚程序係點㗎？

平時會全面敷 敷前會拍爽膚水 敷完會洗面之後再拍爽膚水+搽cream

雀斑可以點處理
係遺傳嚟
細個時都無咁顯眼，而家好明顯見到
想淡返少少或祛斑

係用萬寧買到嘅個啲peeling gel
都係一星期用一次 面個啲用完我覺得ok
但係唔知點解鼻翼永遠都好粗糙咁

今日太多客人所以遲咗覆
而家覆返大家

想問返小小您係咩膚質狀況？

如果係乾性肌膚，又如果您支爽膚水嘅成分含有酒精嘅話，（因為大多數爽膚水入面都含有酒精成分），變相您會越用越乾，因為角質層不斷變薄。

但如果係油性肌膚就冇問題，最後都想問一問，您只係需要敷完之後清洗、定係你覺得「痴立立」去洗？

遺傳性雀斑只可以淡化，如果想淡化，其實有好多方法，例如做能量如laser，激活性如果酸、海藻針等都可以淡化。

當然如果可以配合埋家用產品，皮膚效果會再明顯啲

可能同您冇經過蒸氣打開毛孔同軟化角質油脂有小小關係，始終屋企做同美容中心做有一定分別

呢d點攪呀 絲打請問🙏🏻
其實我睇完都唔係好知自己算咩性質皮膚
只知道淨係兩邊臉生暗瘡同紅印同細孔
好似相咁
仲會有油脂粒粒
但我嘴角又成日乾到變紅
但額頭完全無問題

請賜教同埋有無咩product介紹
唔該哂

想問點解用完黑頭貼 第二日啲黑頭仲係到 明明前一晚清完

有啲咩家用產品幫到手
美白用品對淡斑有無幫助？

我摸到下巴好似想生暗瘡咁 禁落有啲痛 有少少紅
有咩方法令到變平返唔生暗瘡？

點睇海澡歹針？成日俾人sell去做......

老細好撚柒啊

明色美顏水有無用？

沖涼嘅水蒸氣得唔得因為我係沖涼個陣用

我係偏油肌膚 覺得痴立立所以去洗

有friend應該幫襯過樓主，仲叫我做下facial
其實呢幾年多唔多男仔做facial?

睇你fb page有個皇牌皮膚護理 入面係包d咩架

收毛孔有咩方法

Hifu 可以有V面效果？

我估您兩邊面嘅暗瘡及暗粒應該同壓力有關係，嘴角經常都乾，可能同腸胃都有啲關係，以及皮膚免疫力下降都有關。

同埋唔知您咩膚質，所以好難建議你用咩產品，您會唔會提供到多少少資訊

黑頭貼其實作用不大，只係可以幫你痴走表面嘅黑頭，毛孔壁內嘅黑頭同油脂會一直都喺入面。

而且黑頭貼某程度上仲會搞到毛孔變大，同埋油脂係每日都會分泌，如果您皮膚係油性或混合性，咁出油狀況就會密啲

所指嘅家用產品，係做完相關療程後，所配嘅針對性產品可以令皮膚淡斑效果更明顯

美白產品淡斑係有效果㗎，不過最好睇支美白產品嘅主要美白或淡斑嘅成分有幾多

請問要俾咩資料呀🙏🏻 真係好頹見到爆成咁
原本一向皮膚好好
我有做開gym 有飲蛋白粉既
但之前一向都有飲開都無事
呢輪轉左新工要輪班捱夜
成日唔夠訓 所以可能咁掛？
可以點解決呢？謝謝你

Thx咁平時去黑頭用咩好？

有無性價比高嘅Peeling gel 推介?

有咩方法令到粒石頭瘡快D熟?
另外有粒長年存在既暗瘡變左黑色,可以點處理?

我本身斜陰 有染髮 咁我額頭(近髮線，被頭髮遮住嘅位) 呢幾個月都生好多粒粒 有時會演變成暗瘡 我有轉洗頭水/卸妝水/護膚品 但都冇乜用
另外我鼻側 上唇 下巴 成日都會生粒粒/暗瘡
通常都係喺同一位置生
利申有每個月去脫全面面毛 平時冇做運動 通常12點前訓覺 唔會通宵 但工作壓力大
絲打 請問有冇得救？如果做facial有冇用？咩類型facial 會有效？謝謝你

想脫 紅豆 咁大粒 墨 ，睇皮膚醫生 幾錢 搞掂？

我想問 隻手紅色粒粒咩來 點先冇 隻手臂位好多

我想問橙皮紋有冇得清走 以前肥有好多 減完肥仲係到

混合性 清潔要點搞
我都唔知係混油性定混乾性 見你話有細紋 有冇圖睇下
不過我估我係混油性

照您講嘅狀況，應該係想生暗瘡，現階段可以搽啲暗瘡膏、暗瘡精油等殺菌消炎之類嘅產品，咁就可以抑制佢

海藻矽針其實對皮膚治療係好好嘅產品，只係您要搞清楚佢嘅概念、成分及做法。

有唔少美容中心都係為做而做，冇分清客人嘅膚質狀況就亂咁做，最嚴重係敏感肌都照做，導致市面上有好多負評。

其實海藻矽針屬於激活類產品，而佢亦只係作為媒介打開毛孔，可以令皮膚需要嘅成分直達基底層，可以刺激細胞重組及促進膠原蛋白自我生成，並唔係直接可以令膠原蛋白再生，而後續補充同修復比海藻矽針本身更重要。

如果做完海藻矽針，美容師叫您返去唔需要洗面、搽嘢等後續補充嘅話，就要考慮下做唔做喇

明色美顏水嘅成分中，因為有水楊酸，所以對暗瘡肌膚同油性肌膚係有幫助嘅。

水楊酸作用係去角質，而中、乾性肌膚經常用會有問題，如一星期用一兩次作為去角質就可以，敏感肌膚就唔建議用

沖涼嘅水蒸氣只可輕微打開毛孔，而且之後亦要做軟化角質及溶解油脂等程序，會令皮膚更容易清潔乾淨

如果面膜敷完後有痴立立嘅感覺，通常係面膜入面嘅成分有增稠劑，對皮膚吸收冇咁好，又加上您係油性肌膚，更加覺得敷完後吸收唔到幾多，第日又會乾啲

照您咁講應該係乾性肌膚，因為乾性肌膚夏天同冬天護理方法亦唔一樣。

冬天甩皮，除咗補水更要補油。
夏天出油，係因為皮膚太缺水導致水油失衡，咁就會大量分泌油脂。

其實宜家都多咗男士對皮膚有要求，所以亦多咗好多去做facial，因為男士深層清潔，會令皮膚水油平衡好啲，睇落亦會乾淨啲

顆粒層基礎管理（水分補充）
適合所有肌膚
功效：高度保濕滋潤，讓肌膚剔透光滑
時長：90分鐘
服務流程：皮膚問診，制定專屬個案
A、清潔（1）EGF舒緩卸妝
(2) 局部黑頭導出液
(3) 全臉清潔純露、蒸面
(4) 毛孔精油
(5) 清潔泥膜(按皮膚類型定制管理）
(6) 小氣泡清潔
(7) EGF酵素泡泡
B、補充 (1) 安瓶超聲波/噴槍導入
(2) EGF面膜、純露、凝膠
(PDT光譜儀）
(3) 複方精油、面膜霜(水氧儀）
(2)和(3)二選一
C、修復 (1) 凝露、純露、軟膜
D、防護 (1) EGF平衡水
(2) 眼霜
(3) 安瓶
(4) 面霜
(5) 防曬霜

以上係皇牌皮膚護理-顆粒層水分管理流程，您可以參考下

收毛孔其實都係同皮膚水分有關，如皮膚水分充足，毛孔自然細、但只要皮膚一缺水或一熬夜，毛孔就會變返大。

因為毛孔一旦形成，其實係收唔到細，只係水分充足時，毛孔細胞內壁充盈咗，外觀上睇落去自然會細緻啲

HIFU係可以令膠原蛋白再生，所以亦可以有V面緊緻效果，但前提最好係做HiFu之前嘅一段時間，補充足夠膠原蛋白，咁效果會更好

您可以根據下面症狀睇下自己係咩膚質況： - 油性肌膚：全臉毛孔較大，油脂分泌旺盛。
- 乾性肌膚：全臉毛孔較小，兩頰及額頭容易有乾紋。
- 中性肌膚：全臉毛孔較小，水油平衡，皮膚較細緻。
- 混油性肌膚：T字部位較油及毛孔粗大、兩邊面頰較中性。
- 混乾性肌膚：T字部位較油及毛孔粗大、兩邊面頰較乾性有細紋。
- 敏感性肌膚：兩邊面頰容易泛紅、瘙癢、甩皮及伴有刺痛感，額頭通常伴有暗瘡粉刺

睇下自己似邊一種

您可以根據下面症狀睇下自己係咩膚質況。 - 油性肌膚：全臉毛孔較大，油脂分泌旺盛。
- 乾性肌膚：全臉毛孔較小，兩頰及額頭容易有乾紋。
- 中性肌膚：全臉毛孔較小，水油平衡，皮膚較細緻。
- 混油性肌膚：T字部位較油及毛孔粗大、兩邊面頰較中性。
- 混乾性肌膚：T字部位較油及毛孔粗大、兩邊面頰較乾性有細紋。
- 敏感性肌膚：兩邊面頰容易泛紅、瘙癢、甩皮及伴有刺痛感，額頭通常伴有暗瘡粉刺。

您可以睇睇自己屬於邊種

如果您黑頭狀況較明顯，建議去美容中心處理比較好。

如情況只係一般般，其實平時做好清潔及護理方面做得好，問題其實唔大

我地會建議返自己嘅產品

可以用果酸令粒暗瘡催熟，令蛋白質變質，咁啲暗瘡就會快啲謝

海藻矽針會唔會幫到手令到皮膚可以補到水？

bha對黑頭一啲幫助都冇，點搞
我已經兩星期先清一次黑頭，bha又每兩日用一次
零幫助

如果您髮邊已經有粒粒、甚至係暗瘡，咁您就暫時唔好留斜陰啦，因為會加劇細菌感染嘅機會，同埋卸妝時亦要卸埋，而且要小小時間可以充分乳化。

嘴唇四周同下巴應該同您脾胃及生理期有關係，而您每個月都有做面部脫毛，但您自己有冇做相應嘅補水？

始終脫毛有能量性，對皮膚角質層有一定影響。如果做一個水分管理，應該對您目前皮膚狀況有改善

因為未試過脫墨，所以唔係太清楚相關費用唔好意思

因為冇實圖，唔知您手上面嘅紅色粒粒係咩樣，所以做唔到啲咩有用嘅建議，唔好意思

而手臂上嘅應該好似雞皮咁嘅粒粒，係屬於毛囊角化，如唔屬於基因方面嘅問題，係可以用檸檬精油去改善，但要堅持每日按摩用至有效。

另外橙皮紋方面，目前只有做機刺激真皮層膠原蛋白，先至可以改善到

混合性肌膚要分開嚟做清潔，至可以全面照顧到皮膚需要，如果只用一種產品做全面，針對性會較少，因為t字部位係需要控油，兩邊面頰如果係乾性，係需要平順肌膚紋理。

面頰中性係需要溫和去角質，所以混合性肌膚係需要分開區域性處理

海藻矽針係可以完成後令肌膚補水狀況大大提升，只係前提要配合，做完72小時內做足，每日敷最少兩塊醫用面膜及醫用產品，三日後亦要做修復療程等，令重組分裂過嘅細胞回復正常，令皮膚週期變返正常就OK

即係只用慕絲清T位 其他位就用清水洗？
另外想問下你有咩平價保濕推薦
我見DR jou六重玻尿酸精華液 好似好勁 但100蚊都唔洗 同埋聽講比夠濃稠 用完好唔清爽 但係話保濕係夠既 你點睇

我應該係屬於混油性
想問下混油性肌膚可唔可以用精油? 通常我沖完涼, 塗完護膚品鼻翼兩邊既毛孔係收細左, 但第二朝起身毛孔又大番唔知點解決好自問自己素顏都出得街, 但毛孔粗大好難搞

咁去美容中心係咪要keep住去清

成塊面都出油
一洗完面搽出爽膚水，返到公司就feel到好油

沖完涼用完洗臉奶（金盞花）
鼻翼兩邊會好乾 會甩皮

腮邊位有時會好痕 好似就出暗瘡咁 但又會出

想問絲打 我係咩皮膚？
同埋有無咩天然嘅洗臉奶好用？
clarins/melvita好唔好？

但又唔會出*

平時用花水當爽膚水同埋泥mask後濕敷夠唔夠？有冇咩花水推介？

鼻哥同顴骨位毛孔都比較大
近睇仲會見到粉刺
好唔好叫佢做激光收細毛孔？

如果基因嘅話，係咪冇得救？

BHA簡稱水楊酸，雖然亦可叫果酸，但AHA同BHA事實上係有小小分別，通常AHA用嚟做煥膚比較多，對膚色不勻或膚質都有改善

BHA通常用於去角質及油脂，通常對油性肌膚控油較好，所以大多數控油產品內都會有水楊酸(BHA)呢種成分。

因為每日護膚都會使用，所以亦相對較安全，正正係較安全，所以如你要去黑頭，根本好難會完全清到毛孔內嘅油脂。

我會建議皮膚唔好經常頻密使用酸性物質，因為皮膚一旦有抗耐性，之後就要用更大刺激嘅產品，皮膚至會改善。如果真係想清黑頭，都係建議去返美容中心處理

可以點補充足夠膠原蛋白？

Patpat 接近腰部位置有好多黑色點點印 但係patpat 唔會生瘡，咁究竟係咩印黎
同埋可以點樣去呢d印
上網唔見有人講

以前成日生大粒暗蒼 宜家少左好多但塊面好多暗粒
做jet peel係咪都幫到去暗粒架
定有冇咩方法

分開處理係指做美容療程時，要分區域用唔同嘅成分處理。

喺屋企盡量t字部位可以按摩耐小小，兩邊面按正常洗就得，而Dr jou我睇過佢共有48種成分，可想而知入面有幾多乳化劑及增稠劑，所以會好痴立立唔乾爽，但小小補濕效果應該問題不大

混油性肌膚如果要用精油，應該分開嚟用比較好，即係兩邊面用就可以

T字部位因為係油性，所以避開好小小，如果唔想麻煩，亦可以薄薄地咁搽，再唔係就揀一隻可以平衡油脂分泌，又可以補水嘅精油，咁就全塊面都可以用。

而您話第二朝起身毛孔又大咗問題，始終T字係油性，所以油脂分泌係比一般肌膚都嚴重，建議您可以每朝早t字部位，濕敷馬鞭草酮迷迭香純露，咁一日落嚟您會發現出油狀況會改善，而且肌膚細緻咗亦透亮咗

係咪要keep住去美容中心清理黑頭，要睇返您嘅膚質狀況

油性每星期一次
中乾性兩至三星期一至兩次
黑頭就算清完都會繼續有，因為每人每日都會分泌油脂，如果清潔得唔乾淨，多餘嘅油脂遇上空氣會氧化成為黑頭

就咁睇你寫覺得您似係乾性肌膚，但就太缺水而且皮膚免疫力低下。亦覺得您現時狀況似係皮膚屏障受損咗，除咗甩皮，會唔會覺得痕癢同紅？

市面上好多花水入面都含有香精香料，如果您覺得花水唔夠保濕，我會介紹您用純露濕敷，因為純露成分單一，無添加香精香料，補水效果一流，因為我都係用純露當爽膚水

首先，毛孔較大已經同缺水有關係，其次就係如果做激光，皮膚會更乾。所以首要應該係補充水分

如果係基因，應該比較難去，可能要搵醫生了

補充膠原蛋白食品或者補充維他命C都可以，因為膠原蛋白係需要維他命C嘅合成，至會生成膠原蛋白

下巴腮位成日生瘡 有咩facial 岩做？
做過Md peel 一年半而家好似冇咩用
一開始兩邊面d瘡好快冇晒，但下巴腮位成日都會keep 住生幾粒

我諗我係混乾性皮膚呀 應該點做呢

用完去角質但冇做護膚係咪會有反效果？
平時只係沖涼用溫和洗面乳

兩邊腮位會間唔中好痕
痕嘅部分主要係臉嘅下半部分
紅就普通個啲臉紅 似係搽咗胭脂咁

兩年前到突然爆咗半年癒 平時極少生暗瘡
之後去藥房買藥膏 買水楊酸個啲搽
上網見人話金盞花有用 所以有買一set金盞花系列
好返都keep住用

有無咩產品推薦？

唔好意思，因為我地冇做開身體方面嘅療程，所以亦唔係太清楚，建議可以去有做身體管理嘅中心問下

鼻同下巴都好乾，乾到紅晒
去美容院D姐姐話我敏感
用咩護膚產品好D？

可唔可以揾樓主做treatment?

網上睇其他人話做jet peel可以清暗粒唔錯，您可以試試嘅。不過我自己未做過，淨係做過Aqua peel,，所以俾唔到實際意見您，唔好意思呀

混乾性肌膚嘅護理基本離唔開補水，如果平時去角質，亦要留意t字部位同兩邊面頰分開會好小小，例如t字部位可以重點按摩，兩邊面頰輕輕帶過就ok

去角質之後，如果冇做護理，對皮膚係冇咁好，去完角質應該適當補充皮膚需要嘅營養及水分。

洗面用溫和洗面產品，其實對皮膚有保護作用，除非油性肌膚至需要用清潔力度強啲嘅產品

如果您係乾性肌膚，建議唔好長期水楊酸去暗瘡，因為水楊酸嘅主要作用係去角質，而乾性肌膚如果過度去角質，會令角質受損，嚴重會形成敏感肌，一至兩星期搽一至兩次，係可以作為角質代謝用途嘅。

另外金盞花對暗瘡肌膚係有幫助㗎，只要睇清產品內嘅主要成分，排列係前六位有金盞花其實係ok㗎

有興趣嘅可以幫襯下

有無去暗瘡印既產品介紹

多謝絲打解答

下巴位置經常都生暗瘡，通常都關身體事，一係淋巴堵塞、二係生理期有小小問題、三係同腎有小小關係

建議做個修復再生療程，等皮膚屏障恢復正常，同時配合返用抗敏感產品，就可以改善您目前皮膚狀況㗎啦

當然可以

有無 telegram?

鼻同面頰毛孔比較粗大，T 字同面頰都會出下油，但T位就比較多D。
好間唔中鼻會甩皮 想請教下我係因為乾而出油定係真係油肌
面頰毛孔大真係好想改善

唔該晒你呀 絲打好用心好詳盡解釋

想問身體關唔關事
想去肥仔紋

每日一杯奶茶係咪對皮膚唔好

平時有無試做價個啲？

呢個問題比較難講得凖，亦因為每個人洗面時間亦唔一樣，例如我自己本身會係瞓覺前至沖涼，當然洗面亦會係沖涼時做，但亦有好多人會將洗面同沖涼分開，可能一返到屋企就馬上洗面，中間有可能出過去，如果係咁嘅情況我會建議返屋企要洗多一次，但係如果中間冇出過去，咁我就真係唔建議瞓前再洗多一次。

因為皮膚角質層係唔適宜過度咁洗潔，除非係油性肌膚角質層相對比較厚，故此膚質瞓前如覺得油脂分泌多咗，確實係可以洗多一次。

去暗瘡印可以用美白產品或做療程淡化暗瘡印，當然最好平時做運動，令身體新陳代謝加快，咁印都去得快啲

唔洗客氣

Facebook Inbox我地呀

早幾日打左pico去斑

有少少唔關臉部問題 都想問下～
臉極少生暗瘡 反而背會有少少暗粒或者暗瘡
想知點解會形成同埋可以點樣清 thanks

有兩個問題想問

額頭皮膚同塊面比 明顯粗好多 摸落去都好刮手 仲有啲雞皮咁既粒粒 但好少生暗瘡
試話用去角質 同水楊酸產品都冇咩料到
中二中三已經係咁 而家22歲仲有冇得搞

另外就係
化妝用任何粉底都會浮粉甩皮 由其係個鼻
平貴都用過
但用 妝前+粉餅又冇事 係遮瑕力唔夠
我係咪唔適合用粉底

唔該絲打

個鼻好多油脂粒 有無得搞

照您咁講應該係油性肌膚，但亦有可能係混油性肌膚，缺少而導致面頰兩邊都出油同鼻甩皮情況。

如果想收毛孔，現時可以做到嘅就係補水

想改善身體嘅生長紋、增高紋及妊娠紋，目前只有做機去刺激膠原蛋白增生

想買 dualsonic hifu 機
c打有冇咩評價
好貴好驚入錯坑

塊面好多暗班點算好

係咪激光個啲 大約幾錢一次同埋要做幾多次架

每日一杯奶茶確實對皮膚唔係太好，因為奶茶含有糖，而糖化作用係會令膠原蛋白同彈力蛋白失去佢功能嘅組成。

另外糖亦會令皮膚加速老化，所以奶茶間唔中飲就ok喇

有呀，我哋嘅療程全部都有首次試做價㗎

做完pico去斑，記得要多敷補水mask或去美容中心做修復療程，對皮膚細胞再生好啲㗎

奶茶唔落糖呢？
本身已經無落糖 一日唔飲心掛掛咁

幾錢

背部暗瘡同暗粒某程度同體內油脂分泌有關，可能要係飲食上注意，唔好食太多重口味食物，應該會有小小改善，以及背部亦有可能同淋巴堵塞有關

唔洗客氣

額頭粒粒應該係角質毛囊化，需要長期用精油按摩應該有改善。

另外化妝問題，唔好意思呀，因為我自己平時冇化妝亦唔係好識化妝，所以關於化妝品可能俾唔到有用嘅意見俾你，只知皮膚如果水分充足，用粉餅同粉底應該分別唔會好大

個鼻嘅油脂粒，如果經過精油充分溶解後，應該可以清理，除非嗰啲唔係油脂粒，就會比較難搞

睇返網上啲人試後話效果唔錯，相對美容院打嘅深度比較淺小小，最多3mm。

美容中心嘅hifu機最多可以打4.5mm，當然4.5mm亦唔可以全面用，最多係面珠燈有肉嘅地方至可以打咁深，只係打完後注意皮膚要多補水，最好補充多啲膠原蛋白或維他命C

塊面嘅斑要分清係荷爾蒙斑定雀斑、而雀斑又分係咪遺傳性雀斑，因為處理方法有唔同

係呀，通常呢啲紋嘅形成，都關膠原蛋白纖維組織同彈力纖維組織分裂咗事，所以目前以我所知，用laser等入侵性儀器可以刺激膠原蛋白再生。

另外因為間間美容中心價格亦唔一樣，因為儀器亦有分別，如果價格幾百蚊一次嗰啲，可能要考慮下，做嘅次數亦好難講得準，因為亦要睇返好多方面嘅因素，例如年紀、有冇生過bb等

Pico其實有冇用？ 我男朋友開始有少少酒糟鼻想試下
同埋我鼻兩邊毛孔都想收下

想幫襯你，有冇地址？

Pico其實對去黃同去雀班係咪真係有用？
咁多款pico 邊款好？

唔落糖應該會好小小，不過如果係暗瘡肌膚嘅話，建議飲少啲，因為奶類製品對暗瘡肌膚會造成嚴重情況，所以為咗唔好令皮膚衰老速度加快，建議都係間唔中飲好喇

歡迎inbox我地呀

絲打你個度有冇呢d機我上網睇好似要幾千蚊次 咩ResurFX?

pico確實係可以刺激真皮層嘅膠原蛋白增生，只係做完後記得做返啲修復療程或補水療程，對角質層細胞有保護作用

歡迎呀可以喺facebook搵到呀，search我地username就有

pico可以令膚色均勻啲，對雀斑亦有一定幫助，如果係遺傳性雀斑就比較難去，而間間美容中心嘅儀器因為產地唔同，所以價錢方面亦會有唔同，如果價錢太平嗰啲，建議要考慮一下

唔好意思呀，我地個度係天然草本嘅美容療程，主張皮膚需要養出嚟，所以暫時未有入侵性嘅療程做

會架啦 飲埋聽日下星期就一星期飲2杯算
希望做到
Btw絲打好有心解答

客咩氣😝最緊要幫到您

鼻翼有個位好易會擠左一堆米色既野出黎，好似脂肪咁 想知唔係黑頭係乜野？

面上嘅黑頭自己係會比較難處理，最好等角質軟化咗之後再用精油溶解油脂，咁就會容易啲擠出嚟，同埋呢啲面部嘅黑頭係一定要處理，唔係就會容易堵塞毛孔

鼻翼嗰啲係油脂嚟㗎，平時最緊要日常清潔乾淨、保持良好作息習慣同注意飲食，咁應該唔會有大問題，倒如形成黑頭等

賀爾蒙斑係咪除咗激光, 無其他辦法可以清到?

呢排額頭多左暗粒 塊面又乾左 下巴又生瘡
咩原因同可以點做
本身混合性偏乾 唔多生瘡同暗粒 都無點轉skincare

賀爾蒙斑其實激光都治療唔到，因為賀爾蒙斑目前只做到淡化，做唔到完全冇曬

建議您可以做啲激活性療程淡化，對皮膚健康會好啲，因為我都係過來人

多謝絲打解答
但想請問下咩係激活性療程？

我臉頰同鼻嘅毛孔都好大 想問做果酸換膚係咪會幫助收毛孔？

想問下有冇邊隻好用既去角質產品岩敏感肌？

冇睇comment 唔知有冇人問過
市面上邊隻護膚品好用 ？ 25歲女性 普通皮膚用
感謝

樓主有無做埋hifu?

咁點搞

忽然發現嘴邊生咗d毛毛
好驚 點做好

想問下洗面係唔係最好早晚各一次??
夜晚既話次序又係點?
洗面>敷MASK>爽膚水>精華(?) / Cream(?)>????

水痘凹疤有無得醫

呢排會唔會夜咗瞓覺？同埋生理期係咪唔係咁好？亦有可能同腎方面有小小原因。

當然亦好有可能係關最近3、4月嘅「春天敏感」事，呢段時間天氣比較潮濕，亦比較反常，所以啲皮膚免疫力冇咁好嘅人，會容易出現敏感，以及同平時皮膚狀態唔一樣嘅情況，皮膚甚至比冬天仲要乾。

呢段時間皮膚需要多補水同作息要良好

唔該哂
咁點樣可以提升皮膚免疫力呢

激活性即係利用具有激活細胞分裂及重組嘅成分，直接刺激皮膚基底層，因為色素問題都係關基底層事。

激活咗之後，再幫皮膚補充需要嘅成分，例如有美白、保濕等功效，咁就可以幫助皮膚色斑即時有淡化效果

果酸嘅作用係促進皮膚循環，調節皮膚PH值，可以改善膚色不均勻同改善開閉口粉刺、暗瘡、暗瘡印、小量色斑及細紋，但係對毛孔粗大方面應該唔係太明顯

對於敏感肌，建議唔好用含有去角質成分嘅產品，因為敏感肌本來角質層已經相對比較脆弱，如再去角質，咁會令角質層受損，從而形成肌膚屏障受損

揀產品最好按膚質狀況嚟選用，因為每個人嘅狀況都唔一樣，其他人啱用唔一定自己都啱用㗎

唔好意思呀，我地主要係做天然草本護膚，所以暫時未有入侵性嘅療程提供

唔好意思呀，呢個原因我都唔係太清楚

混合偏乾+敏感肌究竟可以用咩護膚品先唔會咁容易敏感

樓主點睇CO2 面膜？
點解講到效果咁神奇

要睇返您係咩膚質狀況，再選擇返咩產品啱你自己，另外亦要注意返飲食同作息，因為皮膚一旦出現問題，可以係好多唔同方面嘅問題引發

會唔會最近用咗或食咗令體內雄性荷爾蒙增多嘅嘢

有冇得做body或者豐胸

所以敏感肌平時做好洗面就ok了?

想問下，我皮膚T zone 位好易出油，毛孔又大，但做facial 果陣又話我好乾，話我內乾外油，上妝個鼻好易甩妝
我係油性定乾性皮膚？
請問我護膚應該以補水定控油為主？

我見市面上嘅Co2面膜其實有好幾個品牌，同埋網上都有好多好評，應該可以一試嘅，只係因為我未用過，所以俾唔到實際意見

藍銅胜肽功效係可以刺激膠原蛋白同弾力蛋白形成，緊實肌膚，減少細紋。

不過，亦有相關文獻指出過度使用藍銅胜肽會令皮膚出現鬆弛，細紋增多，而肌膚亦會加速老化。

所以究竟藍銅胜肽是好定壞，暫時應該未有結論。我建議可以試用小小睇效果，唔好過量就ok

點解暗瘡好翻後有啲位仲粒野/疤形狀既野係入面 應該點做

唔好意思呀，我地暫時只係得皮膚管理，身體方面嘅管理暫時未有

敏感肌膚日常其實做好清潔就已經可以，而且清潔產品選用溫和性質嘅會比較好。

如果敏感狀況去到皮膚屏障受損嘅話，清潔用品最好都要停一停，因為角質層已經受損，冇必要再用清潔產品去刺激

照您咁講您應該係乾性肌膚，因為水油失衡導致皮膚大量分泌油脂。

乾性肌膚需要嘅係補水，而且亦要按季節補水及補油，而唔係控油

可能關之前處理暗瘡冇完全清乾淨，或者有啲未熟嘅暗瘡都擠咗，咁就有可能出現您而家嘅狀況。

不過，仲有粒粒嘅位置可以擠出嚟，而有疤嘅位置就可能需要做啲激活性療程，刺激基底層促進膠原蛋白再生

點睇FANCL 既skincare, 我係男, 有D敏感

唔好意思睇漏咗
因為每日都會油脂分泌，所以建議每日早晚都需要洗面，而夜晚如果要敷面膜，建議洗面>爽膚水>面膜>精華>cream>睡眠面膜

水痘凹疤應該比較難治療，可以試做機，可能會有小小改善

如果可以早瞓嘅話就盡量早瞓。

另外，皮膚盡量多補水，可以的話做下運動提高身體免疫力，當然亦可以選用適合自己嘅護膚產品

唔該你答覆

咁牌子方面有冇推薦

如果冇既話 咁隻隻用唔同牌子係咪唔多好？

上網睇左好多凹凸洞既處理 唔知邊隻真假應該點搞

想問下係樓主你到做雀斑淡化同埋去暗瘡印大約幾錢，遺傳性雀斑黎d暗瘡印係上年年中無啦啦狂爆左4個月暗瘡之後殘留落黎，thx
利申，巴

成日有好多粉刺 整極都整唔曬，整曬 轉頭夜晚又出曬黎
點搞好
同埋有時會有啲 黃色一粒 整到出黎
求解

唔該曬你既解答
所以如果有黑頭粉刺都係透過日常清潔就ok了？

表面係見唔到 弈冇明顯突起 係喺好裡面既

我都有好似你咁既情況 之後過一排又會爆多獲
做facial個靚女話我係皮膚缺水,角質層太厚所以咁
唔知可以點解決呢樣野

個人感覺Fancl嘅產品相對溫和，所以對皮膚唔會造成唔好嘅效果。
不過溫和嘅產品針對性冇咁強，日常護理係ok嘅

唔係缺水 問個醫生話類似肉芽既野 你唔理會爆出嚟

有興趣可以睇下我地嘅產品幫品幫到您

另外，護膚品其實係用同一牌子嘅比較好，因為成分大致上相同，而且唔會有衝突。

要睇返凹凸洞形成嘅時間，如果時間較長，可能要做機嚟治療會比較好。

如果係短時間內形成嘅毛孔粗大，只需做啲激活性嘅療程就可以改善

要睇返雀斑嘅深淺度及面積，可以比個試做價您睇下個效果先有興趣可以inbox我地facebook呀

粉刺問題其實有多方面嘅原因，作息、飲食、身體狀況、護護有冇使用不當等，但最主要嘅原因係油脂分泌旺盛而代謝不暢引起。

另外，擠出嚟黃色嗰啲應該係氧化咗嘅油脂，即係黑頭

皮膚如果同時存在幾樣問題，應該要一步一步處理。

首先要修復皮膚屏障問題，然後再處理黑頭粉刺，因為當肌膚第一道屏障受損咗，其他問題都會比較難會有好轉，所以要分清首要次序較重要

如果角質層太厚要定期去角質，因為皮膚週期代謝不暢，會引致毛孔堵塞，從而滋生痤瘡桿菌，咁就容易形成膿瘡，所以定期去角質就可以解決

心口起雞皮咁要點搞

換句話說，是唔是我洗多啲面/用面油紙就ok?
唔會再有咁多 黑頭？
好煩惱 但已經比早幾年好左好多

粉刺睇黎要早訓😎介下口
呢排介左口 好似好左好多

要more下佢

扁平疣可以點搞🤔

有暗瘡可以用保濕面膜㗎

但塊面甩皮建議做個修復療程會比較好，因為角質層有機會受損咗

無問題

我哋有抗敏舒缓療程管理，可能會啱您

心口起雞皮某程度上同身體體內油脂旺盛有關，可能同平時鐘意食重口味、或者係嗜甜嘢，尤其係糖份同朱古力等，咁應該需要戒口

你地係可以單次收費定要買package ？

好的

無得買package呀

歡迎試下

扁平疣屬於皮膚感染症，處理得唔好嘅話會傳染俾附近嘅正常皮膚，建議搵醫生穩陣啲

之前生蛇 留咗包含喺面度， 形成一個凹洞，有咩醫美可以解決

唔知係咪因爲以前搽a酸，搞到而家塊面同鼻下面keep住泛紅，應該點做

爽膚水>面膜，跟住其實仲要唔要再洗面 我本身敷完面膜，塊面已經勁多精華，我試過再塗其他面霜，太潤就有d白色粒粒出左黎

想問下激光同埋深清既野

有無tg?

咁可能要做laser等入侵性能量儀器，對膠原蛋白再生會比較有效

酸性物質具有去角質作用，但如果經常用會令角質層變薄，咁皮膚容易泛紅同敏感，所以應該做相關修復再生療程提升皮膚免疫力，對皮膚會好啲

要睇返面膜嘅成分及使用方法，同埋如果一直都冇定期去角質就敷面膜，會容易導致油脂堵塞毛孔

我地有試做價呀，可以先inbox我地查詢情況再建議您

唔知您最近有冇熬夜等問題，另外平時有冇搽防曬同缷妝，髮型係咪有瀏海等，因為有很多方面嘅原因所造成

點樣解決面部經常泛紅的問題，試過好多產品又做過facial都斷唔到尾，冇乜用咁有時塊面仲好痕

可以Facebook inbox我地了解呀

您現時嘅狀況屬於皮膚免疫力受損，容易令細菌感染導致，目前需要做嘅係修復皮膚屏障，提高皮膚免疫力

係咪愈早做愈好 個傷口有個幾月

LM

請問點消除/改善虎紋?

手臂有粒粒，除左做煥膚，係咪就無得救？

姐係可以做咩？

想問點解會係咁暗瘡，已經食左A酸，間唔中都會仲生，可以點搞？

生疣係咪好多人都有嫁？thx

係㗎，越早做對刺激膠原蛋白再生會快啲

如果想快消除/減淡虎紋，可以做HiFu等能量性療程，亦可以用儀器配合手法每日按摩，但要堅持至有效

手臂粒粒其實可以用精油每日按摩，溶解油脂粒，但前提係要每日堅持。

另外，亦要睇返手臂粒粒會唔會係基因問題引起，即係天生就有，如果係就比較難去

即係可以做啲抗敏舒緩療程，等皮膚免疫力可以提高，修復皮膚屏障。

另外，配合家庭用品會有所改善

有無話邊隻精油會有效啲？

女朋友依幾個月額頭同下巴生好多瘡
睇中醫都搞唔掂

Facebook叫咩名

查野係咪唔會改善唔求靚皮膚 冇咁嚴重就開心

A酸係治療暗瘡嘅最極端方法，但亦需要一段時間，而且當中自身亦要喺飲食、作息方面自律小小。

同埋A酸嘅副作用亦較明顯，例如皮膚會好乾、情緒易低落等等

我地嘅精油都係一個唔錯嘅選擇

佢最近係咪比較夜瞓，另外工作上係咪壓力比較大，關心下佢

下巴位置某程度上同女性賀爾蒙有小小關係，唔知佢呢幾個月嘅生理期係咪有小小唔同咗

User Namr就係呀

因為刺激膠原蛋白係属於基底層同真皮層之間，目前係冇任何產品直接可以作用到真皮層，所以搽嘢其實解決唔到底層問題，可能會有輕微幫助。

關於呢方面問題，通常做入侵式能量型儀器可以改善，即俗稱做Laser

想問下做暗瘡凹凸洞 激光有冇用？ 聽佢地講做5-6就有用，但想問清楚少少，唔想晒錢

同埋$1500次算唔算貴？

如果凹凸洞時間比較長，建議做laser會明顯啲。

當然，做幾多次就要睇個人身體、代謝能力等問題
。

另外，如果做咗laser，建議做返啲修復療程，價錢嘅話要睇返部機係邊度嘅，不過通常千幾蚊一次係正常嘅

今日得閒返少少，再更新下先

《眼袋篇》
問：眼袋成因及解決方法
答：
眼眶內脂肪長期堆積過多，下瞼支援結構薄弱，造成眶內脂肪突破下瞼嘅限制突出眶外。一方面，眼袋同遺傳有關，另一方面是因為隨著年齡嘅增長、休息得唔好、睡眠不足、長期焦慮、心情沮喪等一系列原因。

眼袋也有分假性﹑真性之分，假性眼袋隨著病因嘅消除就會消退，但真性眼袋無論使用任何藥物或化妝技術也很難使之消失同遮蓋，而且隨著年齡嘅增長而日漸明顯，通常需要手術治療。研究更發現近視人群有眼袋嘅幾率大於一般人群，故預防近視亦可以預防眼袋出現。

《防曬篇》

問：點選擇防曬？

答：選擇防曬用品嘅時候，肯定係先選擇同時防止UVB（長波紫外線）同UVA(短波紫外線）嘅產品。
其次要分別出「物理防曬」同化學防曬。

物理防曬：原理係用物理性將紫外線反射回去；
化學防曬：用化學性防曬劑吸收紫外線之後，將紫外線的能量轉化出去。

經常喺室內嘅人士，應該選擇物理防曬，會對皮膚傷害性比較少，而一般嚟講，物理防曬比較無咁容易引起皮膚過敏；

需要長時間於室外活動嘅人士，則應選擇化學防曬，當然事後最好做啲補水措施，會對皮膚修復比較好。

另外，要有足夠防曬塗抹量先可以發揮保護皮膚嘅作用，最後無論晴天定陰天，其實都有必要塗抹防曬，因為就算是陰天仍然有80%UV可以穿透雲層。

《美容篇》

問：美容應該幾耐做一次？
答：美容療程中多數會用到儀器將營養成分轉化成小分子，幫助肌膚有更好嘅吸收，所以次數要按肌膚狀況而定。

例如皮膚本身無咩大問題，可以三個星期先做一次，除非皮膚狀況突然有變，先需要縮短療程時間。

但如果本身係問題性肌膚，如果暗瘡肌膚或者係敏感性肌膚，就需要兩個星期做一次，因為問題性肌膚狀況變化比較大，要根據突發狀況而做相應治療。

問：咩係深層清潔？
答：深層清潔係指清潔毛孔，溶解除去老化角質細胞，有利於後續護膚品嘅吸收，

問：應該幾耐做一次深層清潔？
唔同膚質狀況唔可以一概而論，皮膚代謝週期為28日，每一個小週期為7日。

油性肌膚同混合性肌膚因為油脂相對較旺盛，可以一星期1次深層清潔。

幹性及中性肌膚則可以兩至三星期做1次深層清潔。

敏感肌就要慎做深層清潔，因為敏感肌皮膚容易脆弱，所以最好搵專業美容師處理。

凹凸洞治療方法

如果凹凸洞時間比較長，建議做laser會明顯啲。

當然，做幾多次就要睇個人身體、代謝能力等問題。

另外，如果做咗laser，建議做返啲修復療程會好小小

我買左個眼部療程, 應該係果d咩眼袋槍黑眼圈槍d fd, 部機有兩個頭, 一個係吸吸吸, 一個係熱既, 好似話咩可以刺激骨膠原再生+血液循環
點解我做完效果唔明顯, 黑眼圈都係咁深既

補充返先 唔係樓主果間

眼袋點搞好 ？ (唔明顯，但完全唔想有 / 變大)

Valmont eye cream okay ?

去美容院？

Thanks in advance

請問fraxel 要打幾次先見到明顯效果？

係咪要做多幾次？

我細細個就已經有好嚴重黑眼圈，我用過好多種eye cream 都冇幫助。除左打針仲可以有咩方法？

千五次睇你用咩機同用咩頭咋喎

係咪venus legaxy?

咁點為之好呢？

想問埋面生左一兩粒細細地Ge 疣,如果$280粒激光去埋算唔算貴？

微針係唔係Work?

納秒激光相對皮秒咪平D囉
最緊要打有FDA既機

樓主係Pretty Renew 直銷狗黎架唔怪得話負責搞promotion啦
開po係佢R客策略 好識玩 咪中伏啊巴絲們[/size=6][/b]

利申 tg左佢 答話佢個fd係pretty renew

黑眼圈問題好多時都同關循有關，當然亦都需要用機去促進血液循環，如果加埋可以促循環嘅產品一齊做，效果應該好小小，但亦唔可以話短就有效果，始終黑眼圈嘅形成都係一段相當長嘅時間。

另外，如果本身有鼻敏感問題，黑眼圈亦會比較難去

我都冇做過fraxel，所以都答唔到，只係網上見到話每次做只可以20%嘅皮膚可接受激光能量，大多數會做大約5次治療，每次相隔2週以上

要做多幾次先會見到效果會，始終係需要時間

其實Eye Cream某程度上嘅作用，只係對眼部有保濕、淡化細紋嘅功效。

單靠產品去黑眼圈應該比較難，除非每日好勤力結合儀器按摩，咁可能會好小小

微針嘅原理係利用微針滾輪上好多微小嘅針頭，刺激皮膚，嗎好短時間內，微針可以做出超過幾百萬個微細管道，令活性成分有效滲入皮膚。

微針嘅深度掌握不好，或者消毒得唔夠，會導致皮膚發炎、感染，所以微針過程中導入嘅產品以至為關鍵。

另外，當然是做微針嘅環境同器具都必須要嚴格消毒。

你好，請問有對話cap圖嗎因爲我地都唔知pretty renew係咩黎，有咩都係叫人inbox我地，無留TG播

乜樓主間野唔係同佢username一樣個間咩?

係呀就係叫Mediv
所以唔知佢講個間pretty renew係咩
我地都無留tg比人
所以唔知佢點tg咗我地

我係有鼻敏感但唔會做完個機即刻睇到效果架咩?最多好快打回原形姐
你覺得針對黑眼圈做邊款機會最有效?

唔係呀 呢間好?

Sor自膠 剛剛google左原來係部機個名
真係唔知佢部機叫咩名 佢個treatment叫
又好似唔同成日賣廣告既呢種眼袋槍? 呢種係咪真係一次就有明顯效果?

本身你唔係叫XXX三文魚咩？做乜改左名？
本身個標題無「護膚問題」四隻字架啵？做乜加左？
你tg唔係phxxx咩？
想屈我屈你？

段9秒錄音：

飲多啲水有冇幫助毛孔變得細緻啲？

您應該認錯人啦

由頭到尾得呢一個Post
亦無留過tg
加上開post無得改題目
亦唔知絲打您講個間係咩嚟
絲打您應該點錯相啦

做美容行業做左十年 你問我答

您點錯相個post 喺度

呢D treatment中文既好似花名咁 任佢改
我google唔到佢呢個Treatment係用咩機做
淨係知係射頻
但唔知佢射頻個能量有幾大

其實黑眼圈的話，一般可以促進血液循環嘅機或儀器都可以改善，但係由鼻敏感引起嘅黑眼圈就真係會幾難搞

玫瑰座瘡點搞

其實我都唔係咁清楚眼袋槍嘅效果有幾大，但我估有做應該比冇做好啲嘅，應該會令眼袋睇起上嚟會細啲

玫瑰痤瘡除咗遺傳、作息唔正常、鐘意食辣嘢同埋飲酒都會引致。

另外，當肌膚表皮屏障受損、免疫系統異常、過度保養或化妝，都可能會引起玫瑰痤瘡。

但目前玫瑰痤瘡未有可以根治嘅方法，只能改善或減輕病情呀

毛孔唔細緻係油脂分泌旺盛、堵塞毛孔令毛孔擴大所造成，最主要係肌膚老化，儲水能力下降，角質層代謝亦會減慢，呢啲至係毛孔唔細緻嘅根源。

飲多啲水，對毛孔粗大其實係冇乜幫助，日常清潔同週期性嘅深層清潔，再用補水產品會有改善。

另外，亦唔好熬夜，因為熬夜會皮膚乾燥，水分流失，咁毛孔都會大啲

自推一下

《毛孔篇》
問：點解有毛孔？
答：毛孔產生嘅原因
1. 水油失衡，皮脂腺分泌過量油脂
2. 代謝不暢，毛囊角栓無法代謝
3. 肌膚鬆弛，膠原蛋白、彈力蛋白流失，肌膚鬆弛產生
4. 乾癟老化，表皮NMF（天然保濕因子）大量流失、表皮幹細胞養分不足產生

問：可以點收細？
答：其實毛孔一旦形成係唔會再收細，但如果皮膚水分飽滿，令細胞壁充盈，外觀上毛孔自然睇落就會更細緻

想問下點樣俾臉上皮膚休息
肌斷食有冇用？

我覺得肌斷食好睇人咩膚質 唔係個個啱至少用洗面奶同保濕好似好啲

想問下FDA全名係咩？

美國食品藥品監督管理局（英語：U.S. Food and Drug Administration，縮寫為FDA）
有FDA既機先有保証 安全D

男仔好多面毛點算
應該剃咗佢？

如果想令皮膚休息，建議唔好日日敷面膜，就算塊面膜嘅成分適合每日敷，都唔建議每日做，始終皮膚同身體一樣，要有足夠免疫力至可以抵擋外來入侵物。

而肌斷食對一啲皮膚狀態較正常嘅人可以一試，但亦要比較小心，始終而家嘅環境、飲食等問題污染更大，但敏感肌就唔建議了

咁每日護膚程序係咪唔等於俾皮膚休息？
建唔建議間唔時一兩晚乜都唔搽就訓教？

如果面毛係多到有困擾，可以考慮做laser脫毛

肌斷食適合正常同復元力比較好嘅肌膚，網上話曾經有20、30歲女仔「斷食」後，反而暗瘡激增、長期甩皮。

肌斷食嘅基礎理論係以最簡單方法清潔皮膚，等膚質回復水油平衡嘅自然狀態，但係香港屬亞熱帶地區，一般人嘅油脂分泌比較多，如果淨係用清水洗面，只會愈洗愈污糟。

尤其係敏感肌膚、乾性肌膚同有濕疹嘅皮膚，更容易導致水油失衡，所以唔建議停用護膚品，或者可以一兩日護膚品種類同量相適減少，輕薄啲

laser等入侵性能量儀器...個treatment叫咩名????

間間美容中心treatment叫法都唔同，laser即係激光，係一部儀器，能夠穿透皮膚真皮層，通常具有能量性

歡迎發問

想問你會唔會關於脱毛嘅問題

打漏個知字😂

以前臉部濕疹好嚴重 而家好反
額頭 兩邊臉頰仔細睇好多紋
有咩方法可以改善
(用開手工皂 人哋整嘅金盞花油)

唔好意思呀，脫毛方面嘅問題比唔到太多意見您

我估您應該係乾性肌膚，一般乾性肌膚用皂類產品其實唔係咁適合，不過見您話入面有金盞花油應該會好小小。

想知您洗完面後嘅護膚程序，平時有冇補油

點睇啪骨?

臉上面之前生過暗瘡，最尾唔知點解變黑色，之後塊黑一直有個黑色印係到（成一年，都未退去）

我都係咁

隔離咪有個脫毛POST

係呀乾肌以前睇醫生講過我油脂腺分泌好差 缺油
鼻有時會出油溶妝 額頭同臉頰乾
壓力大嗰排嘅話臉頰會生好多暗粒

洗臉>洋甘菊化妝水>B3B5精華>金盞花面霜>額頭+臉頰再搽金盞花油

唔該哂絲打

啪骨其實係得㗎，只係啪得多，軟骨同軟骨之間會鬆，亦都需要注意嘅係，要搵啲有專業資格人士做返

暗瘡印其實係紅血球壞死、鐵元素上浮形成嘅激發性色素沉著

暗瘡印淡化嘅過程係黑色->紅色->淡紅色->淺啡色->淡粉色->原本膚色

呢個代謝嘅過程中，需要大量補水，令皮膚水分充足，使用可以促進新陳代謝嘅產品。

否則長時間就會容易變色素斑，咁樣就好難退，你呢個情況可能已經係色素沉著，變咗色斑。

鬆左會有咩負面後果？

您嘅狀況似係缺水缺油得太明顯，亦即係話現時用嘅產品對您可能唔係好夠，平時有冇用防曬

其實鬆咗又唔係話好大影響，只係任何嘢都嗰度，咁啪骨整靚咗個面形亦唔需要再搞多幾次

知唔知男人點修復剃鬚受損同去暗倉印

絲打有冇推介啪骨人士/介紹？
好怕俾人呃

冇啊冇用防曬

做唔做到金城安咁白淨

點睇無針埋線?
本身想做RF, 但應該無針埋線既效果會好D?
(想改善法令紋)

請問修復療程即係咩野呀?

之前爛面好嚴重食a酸好翻d

依家塊面好多印好多暗粒同成日都好紅，應該要點處理

過往用過無數咁多護膚品面膜，好多都一用塊面就好紅好興（特別係面膜）

基本上塊面已經變左月球表面，我亦都接受左，只係想唔好咁紅同咁多暗粒

求絲打介紹去暗粒產品同埋面膜

利申：洗面潤膚防曬都用緊cetaphil，暫時覺得用過最適合

唔好意思，呢排太多客所以遲咗覆
不過大家留咗嘅言我有時間會覆返㗎

無論係唔係戶外工作，其實都要搽防曬

因為即使係室內，都有機會接觸到紫外線，每日出街前，搽防曬霜可以防止色斑同減慢肌膚老化，建議用返物理防曬嘅防曬霜。

當然，要揀啱自己嘅防曬，起碼唔好黐立立同泛白。

用啲有修復成分嘅產品就可以解決問我，最好唔好用剃鬚刀刮，如果有暗瘡的話，會容易感染。

另外，暗瘡印問題可以用有美白成分嘅產品或美白療程

唔好意思，因為我都未啪過骨，所以介紹唔到，只係有了解過啪骨方面嘅可行性

要睇返你皮膚個底係點，如果冇好深嘅凹凸洞的話，keep住護膚同日常護理，其實都有可能會白白淨㗎

不過要好似佢咁大隻就要操

無針埋線屬HIFU 嘅一種，所以佢嘅作用同其他面部HIFU 儀器一樣，可以深入4.5mm肌腱膜，主要用作把筋膜層（SMAS) 提拉，以及刺激膠原蛋白增生，達至提升緊緻輪廓，改善細紋等效。

皮膚老化唔只係SMAS層同膠原蛋白嘅問題，其他成因例如光老化、皮下脂肪變薄等，亦會使
令面部皮膚衰老。

唔同人士嘅皮膚性質同健康狀況，六會影響皮膚老化嘅速度。

另外，暫時未有任何儀器可以做一次keep三年嘅效果，而RF作用為收緊肌膚，但係冇提拉效果，一般深入2-3mm皮下位置，技術係透過電磁波發射熱能，刺激該處膠原蛋白嘅增生，令皮膚更緊緻。

如果想快可以無針埋線，RF就要keep住做至有效果

修復療程係修復角質層，令皮膚屏障達至健康，因為海藻針嘅原理，係將皮膚角質週期28日加快至3至5日。

另外，細胞經過重組及分裂之後，如果唔進行修復，有機會令新舊角質堵塞毛孔

您嘅皮膚狀態好可能屬於屏障受損，表現為容易泛紅、發熱、痕癢、搽護膚品時更有刺痛感，尤其係敷面膜、搽爽膚水嘅時候。

呢啲時候切忌用含有去角質成分嘅嘢，同時最好做一啲修復療程去回復正常皮膚狀況先

咁後生應該未咁快dup嘅，而且呢個時候膠原蛋白仲好豐富，只要平時日常作息規律啲、少d啲做低頭族，咁起碼頸紋冇咁快就有。

當然，亦可以日常護膚時，配合按摩手法令皮膚緊緻d，始終女仔抗衰老係一生嘅事業

1.我面成日會紅卜卜，但係就唔會痕，唔會甩皮算唔算敏感性肌膚？

2. 啲人話我因為皮膚乾底所以成日出油，咁到底我係乾性定油性呢，但係毛孔好大

3.啲黑頭好多，每一次去美容院清完都會即日生返出嚟，正宗士多啤梨鼻可以點做？

師姐想問下$98 脫疣同$280粒激光有咩分別？

即係修復療程 = 海藻針?

如果只係得面紅紅嘅話，唔知您角質薄定厚，有冇紅血絲，因為如果有以上症狀就算係敏感肌。

另外，如果皮膚缺水的確係會出油，只係按你現時咁講，其實分辨唔到你究竟係乾到出油定係油性肌膚，除咗油性肌膚毛孔會大之外，缺水都會引致毛孔變大。

而黑頭係因為油脂分泌旺盛氧化咗嘅垃圾，需要定期做毛孔深層清潔，先至會有改善

我想問碳粉激光值唔值得做

想問下右邊大約面頰位周不時會有啲細嘅石頭瘡 未完全好返過 有咩解決方法

上網睇脫疣價格有平有貴，因為有分美容師或醫生做，建議搵醫生做有保險啲，但價錢會貴少少。

另外，脫疣始終關係到傳染性問題，個人覺得搵中間價會穩陣啲

修復療程唔係海藻針，只係皮膚有棘層或基底層有經過刺激類療程，建議需要做修復鞏固皮膚角質層健康。

另外，如果皮膚屏障受損咗的商，建議做修復療程重建皮膚皮脂膜

老實講其實唔知邊間做無針埋線比較好，因為每間美容中心嘅儀器產地問題都可能會唔同，而且用料或操作方法亦可能大有不同。

不過係有用嘅，因為佢嘅原理係深入4.5mm肌腱膜，主要用作將筋膜層（SMAS) 提拉，以及刺激膠原蛋白增生，達至提升緊緻輪廓，改善細紋等效果。

要注意嘅係要keep住做，因為數據顯示目前係冇做一次可以keep三年嘅療程

其實做facial係咪真係有用

以前係T字位多d油 而家好似成塊面都易左出油 點解決

想問下做凹凸洞係咪discovery pico最好呀？

但有冇邊間唔hard sell ? Thx

想問點先可以皮膚睇落有光澤 同埋補充膠原蛋白 我已經日日搽cream 都係個表層好乾 同埋好難去印 色澤唔均勻好暗

做Facial 其實係有用㗎，因為美容中心會用唔同嘅儀器，將營養成分轉化為小分子，令皮膚有更好嘅吸收。

另外，屋企做嘅去角質冇美容中心嘅深層清潔咁全面同徹底，所以定期做facial護理係有用㗎。

唔洗客氣，希望幫到您，有需要隨便問

照您咁講，應該似係乾性或混乾性肌膚，最大可能應該係缺水導致出油，因為水油失衡會令到油脂出嚟保護表皮

凹凸洞通常都係暗瘡發炎嘅過程，令皮膚底層受損及破壞當中嘅膠原蛋白。

凹洞嘅成因，係纖維化組織將皮膚拉咗落去，所以形成凹痕。

傳統嘅方式係用皮下切開術（subcision)， 用針刺進皮膚將疤痕組織割斷，俗稱挑針。

當然而家大多數都會用激光治療，促進膠原蛋白再生，即係laser、pico 等能量儀器。

另外要講到邊間唔hard sell，因為本人比較少做，所以俾唔到呢方面嘅意見

唔知您平時有冇定期做深層清潔去角質，因為皮膚有代謝週期。

另外，照您講嘅狀況，建議可以做一啲煥醒細胞嘅療程，刺激細胞再生功能，咁對護膚品吸收都會明顯啲。

當然，最好梗做多啲運動，令身體嘅循環同代謝加快，咁去印都會快㗎

有咩面膜或者日常護膚品推介

另外想問下碳粉激光l facial有冇用？見好多人話做完皮膚仲差左⋯咁究竟係pico定碳粉laser好？

有興趣可以上我地網站睇下
應該幫到您

碳粉激光可以輕微刺激骨膠原再生，以及促進新陳代謝。如果只係一般去暗瘡印，控油及去角質可以試下。

pico 同樣都係剌激膠原蛋白再生，其實兩者應該差唔多，只係要睇儀器同美容師手勢好唔好，但係如果角質層太薄，敏感肌，以及發緊炎嘅暗瘡肌膚就唔太建議。

同埋打完嗰日可能會有啲紅，皮膚會乾，所以後面嘅修復護理都幾重要。

長期同一位置生石頭瘡,做酵素清潔有冇用?

link?

我username就係呀😝

但碳粉laser係咪會令你唔出暗瘡？定pico先係？

我主要退印同埋唔想出暗瘡，邊隻比較好？thx

男仔面毛好多 可以點處理

請問膠原蛋白大約幾耐要開始補充
係咪食會最有用

用有酵素成分嘅清潔產品，例如面膜，可以調節皮膚嘅PH值，有助治癒傷口、抑制炎症、分解毛孔中老化蛋白質

不過，咁做唔可以抑制石頭瘡持續生長，生石頭瘡一般要通淋巴，排咗啲毒會快啲好，問多少少，石頭瘡生喺邊個位置？

係右邊面,權骨個位,
keep住同一位置

碳粉激光同pico都可以刺激骨膠原再生，促進新陳代謝。

無論做邊一種，都一定郁到皮膚底層，所以如果您個底係發緊炎嘅話，咁會加速暗瘡爆發。

如果只係想去印，而又感覺到個底好多暗瘡想爆發，建議都係做返啲無咁刺激嘅美白修復去印護理。

可以試下激光脫毛嘅，但係脫毛後會好大機會再生，但再生出嚟嘅毛髮會變得幼小小，至於幾時再生返就因人而異

咁呢三個問題可以點改善？都已經好多年了

1 成日紅面 所以不停用化妝遮住 但都睇得出紅卜卜，用過好多抗敏感 抗紅都無效

2啲人成日話我皮膚乾，用過好多話補濕既產品 但都出好多油 成日比人笑滿面油

3 已經keep住去美容院做清黑頭 咁多年都係咁 好灰 有時都唔敢正面比人望 可能因為我太多面油先會咁多黑頭？

同問 我都係 有一粒粒堆埋一齊咁

我都係呀！！可以同一個位痴住幾粒
但成塊面得佢有事 keep住長期紅

想問幾耐要做一次基本facial?

我都係 我生係眉心附近

想問fu mask
一星期最好幾多次？

其實女仔25歲之後膠原蛋白就會開始流失，到30歲後、或者生育過的話流失速度會增加，所以25歲後已經即建議要補充。

補充維他命C亦會有用，因為膠原蛋白亦要維他命C嘅合成至發揮功效

膠原蛋白係咪食先最有用(聽人講會食沖劑)
有冇咩美容方法可以補充到?

我d皮膚好閪

超多油...望落又唔算好油，但一吸油就吸到成張吸油紙透明
年紀一路增長（就黎24）皮膚越黎越乾，用d野保濕過以前好多，會冇咁乾但照樣油到痴線，我究竟仲要做d咩控油又會搞到乾，on99

您提出嘅三個問題都係有相互嘅關聯性的，敏感肌治療嘅過程會長啲。

1. 建議多啲用洋甘菊類的產品，對鎮靜退紅會有幫助，舒緩之餘同時幫助到重建健康嘅角質層。

2. 當角質層健康返，肌膚屏障就會強化返，鎖水能力就會自然增強。經常講水油平衡，當水分鎖唔住，身體就自然需要分泌過量的油脂來平衡。

3. 唔知您去美容院時清黑頭嘅工序係點樣做，但唔可以過度去角質同磨砂，否則會對您而家嘅情況雪上加霜。

有機會係暗瘡初初爆發嘅時候處理不當，清暗瘡過程係咪已經完全消毒？如果冇做好消毒，好容易交叉感染，令暗瘡喺同一個位置附近反復發炎。

同時，如果暗瘡未熟就去清，清唔乾淨，痘根仍然會係藏喺毛囊深處，都會導致反覆感染。

好多暗粒應該點做用緊果酸但好似無乜效，個暗粒仲係摸得出嚟。
有時清完又好快再出，無限暗粒

如果唔係敏感肌需要密集修復的話，一星期敷兩至三次就夠，敷得太密會引致營養過剩，反而有機會出現油脂粒。

肌膚一個更新週期需要28日，每一個週期內（大約3-4星期）做一次深層清潔做基本上已經好足夠。

睇係咩年紀啦，如果廿幾三十歲可以服用膠原蛋白飲品或者沖劑，但要一段長啲嘅時間先可以見到成效。

如果去美容中心做能量性嘅療程，例如laser、Hifu等，刺激膠原蛋白再生，係會快啲有效果，但亦要keep住做至可以last得耐

如果係右邊面部長期同一位置生石頭瘡，或者經常同一位置暗瘡印難退，應該同肺部有關，肺部乾燥、肺熱引致，可以多吃白色食物，例如梨、杏仁、雪耳等潤肺功效嘅食物。

另外，亦會同循環不暢有一定關係，建議多做運動。

當然如果係膿瘡的話，有可能係暗瘡初發時處理過程不當，冇做好消毒容易交叉感染，所以暗瘡係同一個位置附近會反覆發炎，或者係暗瘡未熟就去清，清唔乾淨，痘根仲係藏喺毛囊深處都可能會導致反覆感染。

你有無咩牌子 或者邊隻護膚品可以介紹下比我用？

我而家做緊果個會幫我鉗清黑頭，朝早做完 夜晚啲黑頭出現返哂

咁Aqua peel 係米都唔好成日做？

可能又係角質層受損或肌膚屏障受損，令到皮膚角質層同顆粒層鎖唔到水同營養，所以搽乜都吸收唔到。

水分唔夠，皮膚就會分泌油脂自我調節嚟保護皮膚，所以要先修護角質

如果長期用果酸去暗粒，容易令皮膚產生耐受性，即係冇乜效果，需要用再深層刺激至會令暗粒有改善。

當然，最好係作息規律、用適合嘅護膚品，令皮膚水油平衡，咁生暗粒都會小啲

做完針清要點保養先唔會出濃/結焦

要清黑頭清得全面啲，首先毛孔要充分擴張，另外亦可以用精油溶解油脂，咁可以將角質層軟化，將毛孔內油脂垃圾全面以油融油。

再用工具e.g aqua peel(係其中嘅一種)清洗毛孔內壁剩餘嘅油脂，咁樣就唔會過分按壓而導致紅腫並有效清潔黑頭同粉刺。

之後亦要補充皮膚需要嘅營養，因為毛孔清洗乾淨後，皮膚嘅吸收能力亦會大大提升。

對產品有興趣可以search我username睇下呀

暗瘡未熟透就盡量唔好清住，否則好容易再化膿，要清就盡量一次過清乾淨。

至於結焦就肯定會有㗎喇，只係按壓嘅範圍集中同埋準確啲，咁可以令結焦嘅範圍細啲

Push

聽人講開冷氣會吸乾皮膚水份 但我反而會feel到塊面更力水潤同滑 究竟係咩回事

btw求推薦清爽嘅cream/精華 我用市面上任何sell清透嘅乳液/精華都會好油之後爆瘡 一直只係敢用爽膚水同補濕噴霧

生理期皮膚唔好有冇咩方法

以前生過玫瑰挫瘡 過兩年到依家好返冇再成日爆瘡，但男人老狗左右臉頰成日都勁紅 feel到好熱咁， 同埋每日用完茶樹油洗臉後好乾好紅， 應該要點做先會改善到？🙏🏻

照您咁講，您可能係屬於油性肌膚，同埋您體溫應該頗高，因為溫度高會容易令油肪分泌旺盛，所以您喺溫度較低時會感覺冇咁油。

另外，我會建議您可以使用控油類系列嘅產品，應該可以幫到您嘅膚質，當然亦要視乎您實際皮膚膚質狀況（我地嘅都唔錯㗎）

生理期一般都係女士免疫力最差嗰幾日，呢個時候唔同膚質嘅女士有唔同嘅皮膚變化，例如會出暗瘡、面色蒼白、暗沉、無光澤，唔知你
您係屬於邊種？

當然要了解膚質，對症下藥，但最基本嘅係要有充足睡眠，保持情緒穩定，另外食得清淡啲唔好食生冷嘢。

如果要建議返用咩護膚品就要了解咗您情況先

生過玫瑰痤瘡嘅人一般皮膚比較敏感，應該用啲比較溫和舒緩嘅產品，每日用茶樹油類型嘅產品太過強烈，洗面後嘅補充修復、日常護理都係好重要，亦都要睇下點樣可以強化返角質層，日子有功就可以改善返

出暗瘡 暗沈同無光澤

食完A酸好番但keep住間唔中生暗瘡想問可以點做？

我應該幾耐做一次針清同埋要做咩療程先有用呀？師姐 thx

我想問啲入行既野

我皮膚出油出得好誇張。特別個鼻，洗完面開1分鐘就開始出油，一個鐘之後直情反哂光。有時搽咗啲保濕gel出得仲快，都唔知點解 有冇啲咩控油方法講下
利申：20直男

要睇返係屬於邊種膚質狀況至定到應該用邊種類型護膚品。

另外如果係週期性至出暗瘡，某程度係正常嘅，通常過咗生理期會好小小，但如果暗瘡比較多，有可能同內分泌失調有關

食A酸其實已經屬於極端治療暗瘡嘅方法，都會容易反覆同令皮膚好乾。

如果問題性比較大，建議可以每星期清潔一次，同埋做針對暗瘡而定嘅療程會比較合適，當然亦要按實際皮膚膚質狀況而定啦

極想問下巴好多呢d 系咪粉刺？應該點搞先清到？

我喜歡慢慢一條條鉗出來
不過之後冇用爽膚水⋯⋯

想問下 點樣清返痘根 之前暗瘡未熟走去清 結果紅左一達 仲要凸起身

lm

如果敏感肌膚 夏天出好多油 個skincare程序係點？
同埋敏感皮膚去角質產品用咩岩？ 謝謝

想問下凹凸洞來講用pico定矽針比較有效？thx

塊臉幾個月前開始陸陸續續出現呢d 紅印，一洗完臉佢地會好紅，但幾分鐘之後佢地又會消失，變返唔太顯眼既紅印。我想問呢d係咪暗粒來的 點解佢地浮唔到出來，又冇膿頭又唔會突起又唔痛，但就搞到我塊臉一撻撻紅色咁 請問樓主有冇解決方法suggest吓 thxxx

您係指General定點先

個人感覺香港美容業嘅生態唔係咁好，好多市場嘅需求從來都冇被滿足過，所以我地希望做啲同市場唔同嘅嘢。

喺韓國嘅美容業，佢哋叫美容叫全膚管理，大概係講點樣從面對面交談中，了解想改善皮膚問題表徵以外之其他內在問題，從而作出一連串的皮膚護理包括生活習慣的建議。

其中嘅學問同知識相互嘅關聯性，並唔係一時三刻可以學識，要精更加要長期嘅堅持。

所以而家想入行而又想做得出色出眾，唔想令人反感，首先要摒棄傳統美容嘅流水標準作業模式嘅固有思路。

有興趣可以Inbox我地Facebook交流下呀

如果係咬住下唇至有呢個狀況，摸落去似雞皮嘅話，其實係每個人都有嘅皮膚結構，並唔需要去擠佢，一陣搞到有「瘌」仲麻煩。

但如果唔咬都有呢種閉口性粉刺嘅話，就要處理咗先，因為每日都會不斷分泌油脂令毛孔堵塞，容易滋生痤瘡桿菌形成暗瘡，建議去美容中心搵美容師處理

係呀

想問有冇見過脂溢性皮炎既client?同埋多唔多?

ok thx

最近諗住轉用金盞菊既product 如果想改善去紅要點做？強化角質層既話 係咪唔應該再用果d撕拉臉膜同去角質層既產品？thanks !

出油好誇張，要睇返您係咩皮膚膚質狀況，因為唔知您係油性肌膚定係乾到出油，可能您用緊嘅gel唔係咁適合你，否則應該唔會咁快出油。

另外，洗面最好用啲刺激性低、唔會抽乾皮膚水分嘅溫和潔面產品比較適合

黑頭一條一條鉗，呢個係高危嘅動作。

第一，唔知您隻手或個鉗有冇清潔乾淨，因為好容易感染變成暗瘡，好多酒糟鼻都係咁樣誘發出來。

第二，咁樣按壓好容易令到毛孔仲粗大。兩者都會令油脂分泌物更多，更難清理。另外冇用爽膚水皮膚會容易變乾，導致油脂分泌旺盛，建議唔好自己搞喇。

建議可以刺激佢令佢再谷出嚟，然後再清乾淨，之後再淡化暗瘡印

敏感肌膚係因為皮膚屏障受損令角質層鎖唔到水分，從而令出油狀況更明顯。

建議做啲修復療程令角質層正常返，達至正常肌膚。

敏感肌膚就唔好用去角質嘅產品喇，本身角質已經受損咗，唔好再去刺激喇

凹凸洞形成嘅時間，如果係已經好耐，建議做pico等能量性刺激膠原蛋白增生；如果形成時間比較短暫，可以做矽針解決毛孔問題

呢啲應該係同皮膚免疫力下降有關，想問平時會唔會好夜瞓？如果經常夜瞓嘅人容易令皮膚免疫力下降，導致皮膚出現啲類似紅疹嘅問題，建議作息正常同用啲可以提高皮膚免疫力成分嘅產品

想問下除左療程 有冇咩product可以建議依類皮膚買？

點樣可以預防同減淡雀斑？
已經有搽防曬 但都係出斑
可以點做
唔該

可以試下一啲抗敏舒緩類嘅產品，可以修復受損嘅肌膚屏障，同埋舒緩炎症。

另外，可以搵下啲無香精無色嘅修復類面膜，一星期敷兩到三次，一個肌膚更新週期，即係28日，會見到效果。

溢脂性皮炎嘅情況都幾普遍，我哋都有幾個客係呢個情況。

建議溢脂性皮炎可以先做修復舒緩嘅皮膚護理，情況穩定咗，就可以用家用產品去保持，肯花時間時間都可以解決問題

您嘅情況最有效係用玫瑰天竺葵類嘅產品，最好係拼合檀香成分嘅一齊使用。

您可以上網查下呢兩種成分對你皮膚有乜幫助。如果真係有興趣，我地可以DIY一小瓶純露送給你。衷心希望你皮膚可以改善到，你自己都知道啦，撕落嚟嘅面膜就唔好再用啦係角質層受損朋友們嘅大忌。

市面上都有啲酵素類嘅清潔面膜，可以溫和咁分解老化蛋白質唔係過厚嘅角質層，一個星期用一兩次就已經足夠。

又係啲做美容就當自己係皮膚科醫生

敏感肌仲叫人一個星期兩三次mask推人去死

可以試下一啲抗敏舒緩類嘅產品，用嚟修復受損嘅肌膚屏障同舒緩炎症。

另外，可以搵下啲無香精無色嘅修復類面膜，一星期敷兩到三次，一個肌膚更新週期（即係28日）就會見到效果。

會唔會係防曬搽嘅量唔夠？另外，皮膚會唔會都比較乾，同時作息方面會唔會比較夜瞓？

多臉油 用面油紙嘅話 會唔會對皮膚唔好

面部推淋巴係咪真係有用

平時有搽幾層啊 皮膚都有d乾 12點左右訓啊

我有興趣呀！

用吸油紙吸走面部多餘油脂唔會好大問題。歸根到底，最好搞清楚自己係屬於油性肌膚出油定係乾到出油，因為單單用吸油紙係治標不治本嘅

面部淋巴對面部循環有好大好處，可以令面部淋巴循環會更暢順，代謝會更好，咁對護膚品吸收及淡化色素會更明顯

通常有斑嘅皮膚都會比較乾，所以補水鎖水方面要做足，同時最好亦要加上美白產品。

當然，除咗外在因素，亦有可能同身體內在因素有關係㗎

Inbox我地facebook呀

請問呢個情況有咩treatment 或者護膚品推介啊？thank u

未做過facial 好想去做 但唔知邊啲係好 有咩要留意？

市面啲去斑藥膏有冇推薦邊隻
見HKTVMALL賣隻Chica Y Chico - 去印淡斑霜 4.0 好似唔錯

您呢個情況建議可以做啲抗敏舒緩嘅療程會適合啲，護膚品嘅話用啲用嚟抗敏、可以提高皮膚免疫力方面嘅會好小小

每個人都有唔同皮膚特質，要搵一啲會按您當下皮膚狀況、一年四季喺唔同季節會作微調嘅先可以有效為皮膚保養。

另外，當然要搵啲明碼實價，無隱藏消費，可以唔洗先開course最好，起碼可以試吓係唔係合適自己先決定繼續唔繼消費，唔好俾人捆綁住，焗限您嘅選擇。

因為我未用過呢支，所以俾唔到相關意見，網上見到話ok，而且價格唔貴，都可以試一試。

我自己啲斑就係做treatment 加用針對性產品淡化咗嘅。

另外，其實色素、色斑係屬於基㡳層問題，所以佢應該對雀斑、淺層暗瘡印等淺層嘅色素問題會有效

您呢個情況建議可以做啲抗敏舒緩嘅療程會比較適合，
護膚品方面可以用抗敏類型嘅，如菊科類嘅產品，
最好係可以提高皮膚免疫力方面嘅

我都係依排面豬登成日好紅又有好多好似暗瘡但又唔係暗瘡既粒粒 我有用過茶樹油toner都無咩用 但我以前未試過咁 我又怕用太多護膚品會影響到 我係咪唔應該查任何野？ 或者點樣改善到

您嘅皮膚狀況應該係屬於乾敏，
因為最近呢兩三個月，我哋叫春敏季節，
加上香港又係比較潮濕，
所以呢段時間比較多人面部會容易泛紅及出一啲類似粉刺嘅粒粒，
不過呢個只係我嘅推測，如果有相可能會再清楚啲

有點興趣 係未真係唔會sell人呀
老娘做了多年人 比人sell過無數次
想搵間唔要sell人 可逐次計數
我淨係帶咗1000蚊紙來
乜卡都唔有帶

可以呀

再補充下，捆綁及強迫銷售嘅市場生態的確會令好多人卻步
我只希望做啲同市場唔同嘅嘢：以療效說話同埋可以令所有人都有更多不同嘅選擇
同埋唔好意思我哋係無卡機嘅

我fb pm了你們
希望有愉快旅程

絲打遲下包膠可以嗎？

你果度有無得脫疣，收費如何？
做唔做男客？

我哋無做脫疣
建議您搵醫生做因為處理得唔好比較會容易感染到其他地方
facial 會做男賓嘅

想問係咪要regular 大約兩星期一次facial先會乾淨 定係平日清潔得好就唔使？

早兩星期成塊臉都勁痕又紅，又唔敢r
呢一個星期就開始係下巴位生咗啲暗瘡？
啲暗瘡係有黃色嘅膿
有啲皮圍繞住啲暗瘡咁
有啲又好似損咗嘅皮膚咁
呢兩日塊臉無用任何嘢
但隔兩日又有新嘅暗瘡
好困擾，想問問係咩事

想問下係人手facial定用機做?
同埋療程價錢大概幾多? 唔該晒!

呢個情況應該係同肝臟排毒及新陳代謝循環減慢有關
需要少啲捱夜同多食綠色嘅食物，好似係綠豆、海帶、苦瓜之類
想加快改善嘅話最好做下淋巴排毒

當然可以 分享是美德

日常清潔包括卸妝、洗面做得乾淨嘅話，做facial其實唔需要咁密，但我會建議返大約7日左右自己係屋企做返個簡單清潔，因為角質層生長期係7日左右
大概3-4個星期做一次深層清潔都好足夠㗎啦
因為肌膚嘅更新週期都係28天左右

除非皮膚狀況突然變差，例如捱夜，咁就可能需要2個星期做一次facial啦，因為捱夜會令油脂分泌旺盛，皮膚亦更容易缺水

有躝去角質產品推薦

嘴唇黑有冇得救

認真問
有冇男人做手部美容
隻手又短又柒

係屋企做嘅簡單清潔係咪指用泥mask之類？Kiehl’s嘅白泥你覺得點？

建議用返啲溫和性質嘅gel mask或泥mask
當然我哋嘅去角質產品亦可以考慮下

嘴唇黑應該同黑色素有關
建議平時可以搽啲有UV成分嘅潤唇膏，起碼唔會繼續令顏色加深先，
另外如果顏色係比較暗沉及接近烏黑色，咁有可能同心臟問題有關，去做個檢查好啲

最新心郁想試無針埋線，大約幾錢一次先叫正常價？
費事試做完又唔捨得買package俾人狂sell
d人話大概做3/4次就可以keep3年，堅唔堅？

唔好意思啊，呢兩日有啲忙，遲咗少少覆你
下巴生暗瘡通常有三個原因及通常關身體事，
一係生理期、內分泌問題引致；
二係淋巴堵塞；
三有可能同腎有小小關係。
另外關於您話痕同紅問題，呢個應該屬於皮膚屏障受損引致，當然亦有可能係皮膚皮炎問題，因為無詳細資料，所以只係我嘅推測，您可以facebook inbox send幾張相俾我睇下，睇下點樣幫到您

我哋係人手草本facial，加基本輔助儀器，
例如aqua peel之類
如果有興趣可以facebook inbox我哋

咁黑左冇得變返紅？

市面上有咩產品

我哋暫時未遇到客人想做手部護理嘅
不過依家的確係多咗男仔對外觀嘅要求高咗，
只要手部乾淨，其實長短亦唔會好大問題，
但就算係男仔做手部美容亦唔會好奇怪嘅

男仔手部美容有d乜野搞
唔想gel甲

早排去完 店主好nice 又親切 198試做價 都好認真

大約七點開始 都做咗兩個半鐘以上超良心

順手買咗支洗面野 埋單4舊 價位平民又冇package. 十號再覆桌

呢D要keep住做
你當一/兩個月做一次
絕對唔會做幾次Keep3年

點睇無線埋針? 係咪真係WORK?

眼眉成日生暗瘡.....究竟咩事...?
洗面落妝(唔係成日化)明明做得足

唔好意思，睇漏眼無覆到你㖭
以我所知市面上都有一啲淡化唇色嘅產品，
不過我未用過，唔知會唔會有雌激素成分，可以睇一睇

市面上好多品牌都有相關嘅溫和去角質產品，
可以留意一下

無針埋線屬HIFU 嘅一種，所以佢嘅作用同其他面部HIFU 儀器一樣，可以深入4.5mm肌腱膜，主要用作把筋膜層（SMAS) 提拉，以及刺激膠原蛋白增生，達至提升緊緻輪廓，改善細紋等效。

皮膚老化唔只係SMAS層同膠原蛋白嘅問題，其他成因例如光老化、皮下脂肪變薄等，亦會使令面部皮膚衰老。

唔同人士嘅皮膚性質同健康狀況，亦會影響皮膚老化嘅速度。另外，暫時未有任何儀器可以做一次keep三年嘅效果，所以keep住做應該係Work㗎

唔知你係咪用卸妝水卸妝呢
因為如果化妝嘅話建議用返卸妝油或卸妝乳
咁可以將底層卸得乾淨啲
另外眼眉生暗瘡某程度亦會同睡眠不足有關

針清咗幾次以為皮膚好咗啲
點知最近又開始生返暗粒
已經唔想再針清因爲好痛留印同埋恢復期好耐
如果做果酸煥膚解唔解決到？
恢復時間又要幾耐先可以化妝

利申要化妝返工

紅色豆印點解決
間唔時會生粒粒 之後就變成紅色豆印
好難退

只要在懷疑感染嘅部份取一啲油脂分泌物，
用10倍放大鏡就睇到出嚟。
佢係寄生蟲唔係細菌。
坊間都有好多除蟎蟲產品，
但我無用過唔知道效果點樣。

個人覺得日常清潔最重要第一件事要勤啲清潔床單，
特別喺枕頭袋。
棉被之類不能直接清洗嘅，
要用黑色袋捆綁好然後暴曬半天。

我係用水⋯而睡眠不足又啱喎😫😫咁我轉油啦唯有
謝謝你

請問aqua peel幾錢次左右??
唔做機其實係咪無可能會收細到毛孔

想問可以點樣修復皮膚屏障
塊面keep住泛紅同埋鼻下面長期爆紅血絲+上妝會即刻浮粉/甩皮
最近仲係鼻哥窿邊邊生左石頭瘡
好痛又冇得唧佢又唔退

想問生完暗瘡有凹痕點算

因為唔清楚你暗粒形成嘅原因係清潔問題定係皮膚缺水問題所引致，
不過果酸係可以改善油脂粒同粉刺問題，
但前提係要清乾淨做效果至會明顯，
另外做完facial已經可以化妝，
只係如果唔化妝嘅話對改善皮膚吸收會再好啲

色素同印難退通常都會關代謝同循環不暢事
另外皮膚缺水亦會令色素難去，
平日注意要用返防曬用品及多用含維他命C嘅美白產品

其實要睇返你毛孔大定細
如果唔算太大，
其實普通水分管理及平時護膚品多用補水產品，
咁對毛孔收細會有幫助
當然前提係唔好捱夜同定期清潔去角質啦。
至於想知Aqua peel療程，可以inbox我哋㗎

手臂對上d粒粒究竟有冇得救？

唔該絲打

修復屏障問題通常會用具修復及再生嘅成分令角質層增厚，
而且屏障受損嘅皮膚建議唔好用太強嘅清潔用品，
以免過度刺激角質及最好停用化妝品

凹痕如果形成時間比較長，
建議只可以做機嚟刺激膠原蛋白再生
不過如果形成時間比較短，
咁可以做激活性療程刺激基底，
可以促進細胞再生，咁毛孔方面及凹痕亦會有所改善

唔好意思，呢幾日有啲忙，所以遲咗覆
手臂上好似雞皮咁嘅粒粒，應該係屬於毛囊角化，
如果唔屬於係基因方面嘅問題，
係可以用檸檬精油或馬鞭草酮迷迭香精油去改善，
因為可以溶解油脂，但要堅持每日按摩用至有效。

想問下嘴唇同鼻之間個位係咁出瘡係咩事
成塊面得呢個位係咁
搞到個到紅哂
同埋啲瘡如果清唔乾淨 仲見到小小癑係皮膚下面 又無傷口既話可以點做
唔該哂

夏天一到又出勁多暗粒
針清完又出返嚟
用幸福肌淨化面膜都無用
睇醫生做果酸煥膚係咪最快搞掂

上半身好多印，以前出咗好多粒粒，應該係角質層皮膚，宜家好咗不過都會出，想問下係咪可以用維他命A，如果係有冇推薦

唇周生暗瘡多數同腸胃、脾胃、消化系統不良有關，
建議少食油炸食物、辣嘢，避免刺激腸胃，
另外暗瘡如果清唔乾淨係會keep住有膿唔消

樓主，我係混乾膚質，T字位多d油
以前間唔中會爆吓瘡，係正常熱氣嗰隻
但近半年塊臉兩邊腮邊生咗好多暗瘡
有搽緊Benzac AC 5%既暗瘡膏
早晚各一次 但都冇乜用
而家keep住係謝咗過幾日又再生返咁
想問吓你意見應該點處理好？

下巴d汗毛開始生長左，點算

夏天溫度上升，皮膚亦容易乾燥缺水，
面部皮膚會分泌大量油脂，
所以夏天亦要保持皮膚水分充足
另外暗粒係可以用果酸解決嘅，
只要皮膚唔太薄或敏感都可以用，
治療後皮膚應該需要及時補水及修復

身體上嘅粒粒應該係屬於角質層增厚令毛囊角質化，
但亦有分遺傳同後天保養不當形成。
另外因新陳代謝慢導致的，
身體會缺乏維生素A，呢個情況就可以服用維他命A。

紅圈位置應該係唔小心r甩咗粒「米」形成窿，
建議做一啲可以激活底層嘅療程，
從而提升皮膚含水量同促進膠原蛋白再生，
令皮膚毛孔收細
另外綠圈嘅毛孔，有機會可以收細小小，
我估你應該係油性肌膚或混合性肌膚，
所以皮膚毛孔係會明顯啲

咁如果粒暗瘡清唔乾淨 但係個傷口埋左口咁可以點做

我老公青春期嘅時間都用過呢隻藥膏，
啱啱用嘅時候幾有效，
暗瘡好快就謝咗，同埋唔會好刺激到容易甩皮，
但用吓用吓就唔係咁有效。
對於腮邊有暗瘡嘅朋友應該要做通淋巴促進排毒
咁樣會代謝得快啲。
其實爆出嚟嘅暗瘡早喺皮膚表層，
但毛囊深處仍然藏有大量閉合式粉刺同埋堵塞物。
另外28天為一個肌膚更新週期，
所以即使用啱產品，暗瘡要斷尾都需要一個比較長嘅過程。
如果要長期杜絕暗瘡嘅話，皮膚嘅水油平衡好重要。
即係話生活習慣、飲食、皮膚清潔，
同使用能夠可以平衡皮膚水油同ph值嘅護膚產品都係好重要。

請問韓國機Aqua peel $5800 10次值唔值得做？試做一次之後覺得塊面係乾淨咗 少咗暗粒 但唔知應唔應該買package keep住做？

可以試下激光脫毛嘅。
但係脫毛後會好大機會再生，
但再生出嚟嘅毛髮會變得幼小小，
至於幾時再生返就因人而異。

Aqua Peel係利用真空負壓水循環功能去清洗皮膚上每一個毛孔，
目的係清理老化嘅角質、黑頭及粉刺。
不過，由於每個人嘅膚質都唔同，
所以需要用合適自己皮膚嘅產品進行深層清潔前嘅導出。

要留意嘅係部分美容院會將Aqua Peel 當成整個皮膚護理療程進行，
但其實Aqua Peel 只係皮膚管理當中嘅一個小步驟，
等你嘅肌膚更有效地去吸收護膚產品中嘅活性成分，
令肌膚有更佳的新陳代謝，
所以之後嘅每一個步驟都唔可以輕視。

大多數美容店嘅Aqua Peel up儀器入面裝嘅係酸性嘅溶液譬如AHA、BHA、PHA，作用係角質剝落，
不過並唔係人人都啱用。例如皮膚敏感人士，
佢哋通常只係局部角質有小小厚，
咁樣根本唔能夠全臉清洗。
價錢方面，就如以上所講究竟佢係單一程序定係後面仲有做補充同修復，
因為毛孔打開咗嘅時候做補充修復係最有效嘅。

而家用緊kiehl’s男仕洗面同爽膚水

想問重有無其他揀 天生油性面

樓主個間做facial包唔包修眉

我哋嘅心思都放係做好你嘅皮膚，
淨係做清潔都一個鐘，
所以我哋係唔包修眉嘅

「面」子係每個人嘅第一張咭片，
注意儀容係無可厚非嘅，
男仔嘅話我認為做好清潔，唔好俾毛孔堵塞，
日常護理做到水油平衡就ok啦。
去印同毛孔粗大都可以係深層清潔之後，
做返多啲補水嘅護理就會有好大幫助。

以前個背生過好多暗瘡 食完A酸好返哂
但係留低好多印 有d印腫起左突起深色紅紅地
有冇得成個背做激光 整返平D印?
想正經搵醫院搞 咁大範圍通常要預$?

想瘦面應該做hifu 定無針埋線?
應該結婚前幾耐去做好?

無針埋線即係hifu

唔好意思我哋淨係做面部護理，無做背部嘅。
除了背部嘅皮膚護理或者做Spa之外，
我建議你可以做全身通淋巴，
咁樣可以加速代謝、促進循環，對去印都會好有幫助。

油性皮膚盡量少用太多化學成分嘅護膚品，
盡量唔好畀毛孔堵塞，
日常護理嘅產品以補水為主，
咁樣可以促進水油平衡，
水分充足油脂分泌自然會減少。
至於護膚產品的活性成分，
建議可以考慮下用含有馬鞭草酮迷迭香或者苦橙花嘅產品，
都具有非常有效嘅消炎控油同去暗啞嘅效果。
兩種成分的詳細功效建議可以上網search一下。

黎m前 下巴生既賀爾蒙瘡可以點搞thanks

Thank you

眉心成日生暗粒 下巴又成日生粉刺

淡斑/黑色素 除左飲多d水 做多d運動
可以搽d咩

無針埋線屬HIFU 嘅一種，
佢嘅作用同其他面部HIFU 儀器一樣，可以深入4.5mm肌腱膜，
主要用作把筋膜層（SMAS) 提拉，以及刺激膠原蛋白增生，
達至提升緊緻輪廓，改善細紋等效。

而皮膚老化唔只係SMAS層同膠原蛋白嘅問題，
其他成因例如光老化、皮下脂肪變薄等，亦會令面部皮膚衰老。
建議結婚前三個月至半年做比較好，
通常都係做完三個月後至見到效果，
同埋最好係做嘅嗰段時間同時服用膠原蛋白或維他命c，咁效果會更加明顯。

另外提一提，暫時未有任何儀器可以做一次keep三年嘅效果。

做激活性療程可以快速見到效果，
當然皮膚水分充足亦會令毛孔收細，
外觀上皮膚自然會細緻啲

巴打
男仔淡斑/黑色素 除左飲多d水 做多d運動
可以搽d咩

兩日後有慶祝活動
想問呢兩晚有咩做 fu masks?

絲間嘢有冇得做
未做過facial, 毒撚好驚俾人sell

皮膚問題想請教

以前生暗瘡多數額頭 鼻 鼻翼過少少d地方生 最多谷m嗰排就眼肚下面，鼻隔黎嗰個位生一兩粒會紅會腫嘅大瘡
面頰極少有暗瘡/暗粒/粉刺

但上年十月開始 面頰 額頭 下巴係咁生粒粒
面頰就望落一粒一粒紅 摸落都係一粒凸起咁 唔係石頭瘡 成個area就算冇粒粒都有一點點紅咁
一粒未好又生另一粒 試過三十幾粒喺度
唔會痕 冇甩皮 護膚同化妝都同之前一樣 化妝都好薄 有缷乾淨

究竟點解會咁

補充返
皮膚就鼻出油多d 鼻翼再過少少都有
額頭冇乜 其餘地方都冇出油

樓主間野係邊 有冇page

男 混合性皮膚
我每次做完基本護膚後茶cream後都會覺得自己面油多既？係咪因爲用錯cream？咁應該用咩cream？

鼻頭有黑頭
(千年黑頭鼻 就算比人針清完 好快就有翻)
鼻兩邊面脥 有毛孔粗大嘅情況
但有時鼻頭會有甩皮情況 (好少 輕微)

通常聽講有 黑頭都喺油肌多
但冬天我又有甩皮

試過去美容院 針清同脫毛
佢地又話
我有面乾問題/我乾膚黎要保多啲水

有時候都唔知自己喺咩膚質

想知有咩方法知自己咩膚質
開始對於護膚品應該用啲咩先岩自己開始
有迷惘

想問係咩名😂

好多女仔都會係生理期生暗瘡，
係因為生理期賀爾蒙會唔穩定，
通常過咗period暗瘡都會代謝，
建議平時可以多使用調節雌性激素分泌嘅精油護膚，
皮膚就唔會咁容易唔穩定喇

眉心經常生暗粒或暗瘡通常都關睡眠不足或容易發脾氣、心火盛有關，
而下巴就同女性內分泌有關係，
大多數都有經期問題，
建議平時盡量習慣早瞓同唔好飲太多凍嘢及食生冷嘢喇

其實如果夜瞓但係睡眠時間好夠叫唔叫睡眠不足

有冇產品推薦啊唔想個個月都爆
或者treatment？ 唔該

如果喺飲食方面想淡化黑色素，
可以試下食多啲豆類製品，
因為佢含有豐富的維生素E可以防止色素沉著，
飲水係冇乜幫助嘅
如果想用日常護膚產品去淡斑或退黑色素，
可以考慮吓含白玫瑰或煙酰胺成分嘅產品，
詳細功效可以自己search 望下

男性如果過了青春期油脂分泌都沒有收斂，
即係話你身體嘅雄激素長期處於高水平，
當然長期壓力及食好多高脂嘅食品都會促進激素分泌，
如果係屬於以上兩個問題就要自己控制同調節喇

至於日常護理我唔知你用邊隻cream所以俾唔到意見，
但可以考慮下洗面嘅時候做啲適當嘅補充，例如積雪草、金盞花、馬鞭草酮迷迭香呢啲活性成分嘅草本產品，去收斂油脂同水油平衡都幾有幫助。
不過記住唔好用啲含酒精成分嘅護膚品，
雖然用嘅時候好似好乾爽，但之後佢會抽乾皮膚水份，所以會刺激皮膚分泌更多油脂，唔好制啊。

想短時間內變得白滑同明豔照人，
可以試下用維他命C粉，加上適合自己用嘅精華，
再敷埋有補水效果嘅面膜。
應該可以係2-3日內產生唔錯嘅效果。

好多年前塊臉開始有黑色素 近幾年範圍愈嚟愈大 請問係咪一定要做激光先打到 如果要做激光要預幾錢

面膜係咪日日敷都得?

我哋成日講瞓個「美容覺」，
其實真係唔係瞓得多就得，要瞓啱時間。
11pm-7am 係我哋五臟六腑(淋巴,肝,膽,肺,大腸,小腸)
排毒嘅時段，
即係話係呢段時間瞓覺，器官可以休息同代謝排毒。
所以如果想越瞓越靚同精神，記得早睡早起啊。
有興趣詳細了解，可以search吓黃帝內經睡眠養生。

你嘅問題好大程度上同身體有關，作息、飲食或賀爾蒙都會有影響，
而且暗瘡通常潛伏期係三個月，
即係話你而家出嚟嘅暗瘡其實係三個月前造成而引致
另外因爲唔太清楚你嘅膚質狀況同護膚習慣，
所以亦俾唔到實際建議你

可以inbox我哋查詢

嗰陣四個月前去歐洲成個月 搞到賀爾蒙失調

而家好返好多 粒粒得返10粒左右 摸落先摸到粒粒
但啲印難搞 有冇咩推介
感謝樓主

之前生理時鐘亂左，依家好難較得返早瞓

根據你所講，推測你應該係乾性肌膚或混乾性肌膚，
但因為唔知你平時護膚習慣係點，
所以建議平時做好日常護膚同定期清潔角質，
另外作息及飲食亦要略為注意！
黑頭唔一定係油性肌膚專屬，
因為皮膚太乾會導致水油失衡，大量出油㗎

因為黑色素亦有分唔同原因造成，最好搞清楚先
另外激光價格間間都可能就儀器產品等而有唔同收費，
我諗通常package 都要過萬

可以日日敷嘅面膜要睇入面嘅成分多唔多化學物質，
不過就算係可以日日敷嘅面膜，
我都會建議一個星期最多敷4、5次就好了，
因為怕皮膚過份依賴會容易無咗免疫力

可以inbox我哋傾下

睇完facebook 有興趣去樓主度做facial
但你哋會唔會有好多嘢sell㗎？好怕sell

我會話針清同Aqua Peel係組合拳

Aqua peel 係利用真空負壓水循環功能去清洗皮膚表層老化角質、黑頭及粉刺

至於閉口同暗粒都係要針清，
當然要先用啲能溶解油脂粒嘅精油可以令針清嘅過程無咁痛，
因為佢已充分軟化甚至部分已溶解。

當然每個人嘅忍痛能力唔一樣，唔可以一概而論。

至於要清幾多次就好難確定，
因為每個人嘅皮膚狀況都唔一樣。

可以試下啲深層清潔護理，一般都會幫你清下喑粒嘅。
暗瘡印其實係紅血球壞死，
鐵元素上浮而形成嘅激發性色素沉著。
去印過程中需要大量補水，
使用有促進新陳代謝嘅護膚產品都可有效加速去印。

暗瘡後期嘅修復護理係需要嘅，
否則長時間唔為處理就會令色素沉著而變成色素斑，
到時就會難搞好多

調整生理時鐘係一個比較長嘅過程
慢慢嚟喇

如果男性皮膚想好似女性咁 應該點入手 乾性皮膚 幫朋友問

我都係消費者，
所以好明白你嘅憂慮，
有興趣可以inbox我哋㗎

乾性皮膚嘅角質層一般比較薄，
切記唔好過度使用清潔力度太強嘅洗面用品，
咁會令薄弱嘅角質層嚴重受損，
重點係要做到水油平衡
另外日常可以用啲細胞修復再生嘅產品，
如簡單至洗面>Toner>面霜嚟加強補水鎖水，
要求高嘅可以用埋精華，
咁樣對男仔嚟講已經非常足夠。

push

敷多啲維他命c美白mask去唔去到印

想知有冇啲美容儀係可以幫自己瘦面

想問下如果生眼皮上面好似生疣 有兩三粒 同埋頸都有 想問點解無啦啦有 同埋如果整走左會唔會再生翻？

我想問身上有好多角質層而造成嘅印，可以用啲咩產品

成日都忽然起啲好痕既紅色一團咁既野，然後會極速變暗瘡
點解會咁，可以點樣解決？我已經只用舒得膚，好困擾

去你間美容院 會唔會俾你當水魚咁湯

藍銅矽針係咪真係好過瑞士矽針？
矽針前係咪應該唔可以針清？
先做保濕再搽矽針按摩然後直接係上面敷Mask？

試過幾個美容師都唔同做法
想知正常應該係點
今日個位佢按完就洗咗
做完完全冇Feel

有時佢落多粉大力摔真係會甩幾日皮
乾到一日兩次保濕Mask
拮到覺都訓唔到
紅到要帶幾日口罩
其實咁樣好定溫和D好？

唔該晒

如果原本係好細粒既墨 1mm到
跟住依家擴大到5mm
係鼻翼位
你間美容院幫唔幫到手

唔知你係敷邊種維他命C mask，
最好揀啲唔好咁多添加劑嘅。
有維他命C成分嘅產品，
理論上都係對美白去印有幫助。
可以試下市面上優質嘅維他命C粉用嚟調和精華搽上面，之後再敷面膜效果會比較顯著

其實依家好多美容儀都可以瘦面，令面部緊緻，
關鍵係要堅持每日用至有效，
如果隔三五七日先諗起用，理論上會無乜效果

大肚婆可唔可以打laser?

疣係一種皮膚上的惡性增生物，
起因是表皮層受到過濾性病毒的感染。
假如身體健康正常的話，一般都不容易感染得到，
但萬一身體抵抗力因疾病而減弱，
這些過濾性病毒便會肆虐。
另外人體唔會對疣產生免疫力，
治療後依然會有再發生嘅可能，
復發情況視乎個粒疣係咪完全根絶。

男做唔做得先？

油性皮膚男士想去黑頭加收毛孔有無咩建議？

暫時早晚用緊epionce lytic gel cleaner加薏仁化妝水，對呢2隻產品有無咩評價？

對呢方面無乜知識，上網睇又有好多說法唔知邊樣真，想入嚟學下野

黑眼圈大到爆炸,但我唔想早訓,點搞好

痴左幾年雙眼皮膠水，眼皮好似鬆左好多，心好淡，係咪冇得救

唔好意思，其實唔係好明你話角質層造成嘅印係咩意思我猜測係毛囊角質化後留低嘅印，
即係清哂暗粒後形成嘅印？

我以前係美容院消費都有好多唔愉快嘅經歷，
明白你嘅考慮同痛點。
可以睇下我哋個fb page了解下我嘅理念。
你有花時間睇我寫嘅問答已經係一種支持，
唔一定要上嚟消費嘅。

唔好意思，我哋無做脫墨同脫痣嘅。
自己可以留意下，如果黑痣短時間擴散得太快要注意，
最好去check吓。

我哋歡迎男賓㗎

皮膚起一啲好痕嘅紅色細細團類似被蚊咬嘅嘢，
某程度上同皮膚免疫力下降有關，
通常都會突然之間冇咗
而你話之後會變成暗瘡有可能同你覺得痕經常去摸或「 R」佢引致滋生細菌而形成，
要用或做一啲可以提升免疫力嘅產品或facial
另外唔知你會唔會經常熬夜，
熬夜亦會令皮膚免疫力下降

雖然我鋪頭無做呢兩隻矽針，
但理論上矽針都係屬於刺激基底層嘅作用，
正常應該清乾淨皮膚上嘅暗粒、粉刺等外在皮膚排泄唔到嘅廢棄物先可以令皮膚吸收後續嘅補充物，
另外亦應該先用矽針打開毛孔之後再補充皮膚需要嘅營養，如水分、消炎、美白等成分，
之後再敷mask會令皮膚由小分子到大分子逐樣吸收，
亦因為皮膚受過矽針嘅刺激，
後續亦需要鎮定修復，
咁皮膚就唔會咁容易紅同甩皮，
當然做完呢啲刺激性療程的確係需要每日敷兩塊mask幫皮膚吸收水分，
此時皮膚係極度需要大量水分補充㗎

睇皮膚科？

想問下樓主對Kiehl’s同Fancl護膚品既評價

係呀清完之後嘅印，而且間唔中都仲會出不過比前少

唔好意思，睇漏咗
如果一路用護膚品都收縮唔到毛孔，
建議可以做個激活基底層療程，
咁皮膚可以容易吸收水分令毛孔細胞壁充盈，
毛孔自然會變細緻，而且對之後嘅護膚品吸收亦會明顯啲
補充多小小，單純只用產品會比較難收細毛孔

混油性肌膚平時點清潔同護膚比較好？

你嘅狀況似係皮膚屏障受損引致嘅問題，
唔吸收加上經常都覺得皮膚好乾同冇彈性，
原因係角質層同顆粒層都受損咗鎖唔到水分及營養，
咁皮膚就容易起乾紋同粗糙，
建議做修復療程加厚皮膚屏障

做laser過程中，皮膚會產生熱和痛嘅感覺，
有機會令孕婦感到緊張，令胎兒亦受影響，
甚至有機會導致早產。
任何涉及電流嘅美容治療，
如離子導入、微電流傳導、電子脈衝按摩器及光電類儀器等，都唔建議孕婦使用。
安全考慮，一般唔建議接受醫學美容。
補充小小，如果真係想做，建議問一問醫生意見

你所講嘅兩種護膚品成分其實都啱你用，
只係去黑頭同收毛孔，單純用產品幫助不大，
建議可做個深層清潔treatment 之後再配合產品，
咁效果會明顯啲
補充多小小，油性肌膚最緊要控油補水

黑眼圈問題其實好多人都有，
就算早瞓但有鼻敏感問題亦會有黑眼圈，
但基本離唔開血液循環問題，
如夜瞓比較難改變，
建議多做按摩或用儀器，
令眼部循環好小小，
當然最好就係早瞓啦，
除咗可以改善黑眼圈，皮膚都會容光煥發啲

眼皮除咗痴雙眼皮膠紙外，
其實隨着年紀大都會下垂，
加上眼部相對比較敏感，
唔可以做直接刺激Collagen 嘅療程，
建議配合精油按摩，日子有功應該會改善

皮膚科醫生應該會俾到相關意見你

要睇你係咩皮膚膚質，
另外護膚品最好睇成分適唔適合自己，
我自己感覺呢兩隻牌子都不過不失，
如皮膚無乜大問題，for日常護膚係無問題嘅

Pico可以改善凹凸洞？

淡化色素問題通常關代謝循環事，
如果平時比較夜瞓加上身體代謝循環差，
咁啲印需要長時間先會退，
另外皮膚亦要有足夠水分可以令色素從基底層>有棘層>顆粒層>角質層，層層排出淡化，
當然亦可以做啲激活基底層嘅療程，
加快皮膚週期代謝，咁會快小小

激活性療程即係激活有棘層同基底層細胞，
刺激細胞再生，令皮膚吸收力度大大提升，
理論上而家好多美容院都有做，
只係間間做法同理論認識有分別

混油性肌膚較容易生暗瘡，
注意多補水，另外亦需要集中修復受損屏障，
加厚角質層保護

邊度有男士針清 唔hard sell 價錢ok既介紹

會建議你去試下做深層清潔，
因為針清只會係其中一個清潔嘅手段，
針對閉口粉刺同埋暗瘡先要用到。
而家好多軟性啲嘅手段好似用精油融解油脂，軟化黑頭，同埋用AQUA PEEL 清潔都幾好嘅，
因為無咁痛同導致毛孔粗大。

邊度好推介？同埋價錢大約幾多？

男士做一次護理幾錢?

想問如果平日放工黎做深層清潔會包卸妝?

有冇聽過PHYTO-C 呢隻牌子？d精華係咪真係好好用？

塊面好多油脂粒 一整佢就會變暗瘡好麻煩 好返又會變左有印 應該點先可以處理啲油脂粒 洗唔洗做針清 如果係啲印既話又應該可以做啲咩野？

有興趣可以inbox我地fb page呀

想做士多啤梨鼻/去印療程 想問有冇好介紹

唔好意思邊間？無爬文

一直冇做過facial 認識亦唔多
有冇得consult完之後再決定做邊隻？
我諗自己應該係油性皮膚 不過唔知係真係油
定乾到油個隻
顴骨位比較多粒粒 額頭就乾淨d
平時冇化妝 基本清潔同保養有做 但真係好基本同唔肯定有冇做錯
唔sure要去角質 定深層清潔/peeling

La Mer cream 點解咁多人捧
NIVEA 代替佢又得唔得
利申：極敏感肌

油脂粒處理得唔好係好容易變成暗瘡嘅，
最好唔好自己搞佢，特別係用未消毒嘅手指去擠佢。
最好找專業美容師去處理。
暗瘡後期嘅修復護理係非常重要，
否則長時間唔好好護理就會容易令色素沉著而變成色素斑，到時就好難退架喇！
暗瘡印其實係紅血球壞死，
鐵元素上浮而形成嘅激發性色素沉著。
皮膚係淡化印嘅代謝過程中需要大量補水，
使用相關可以促進新陳代謝嘅護膚產品可有效加速去印。

一切護膚從認識自己膚質開始，
你想改善的兩個問題都係可以由深層清潔同補水先做起

對依方面冇咩知識
如果想要幫襯絲打間鋪頭應該揀咩療程
好似隻隻都差唔多

係我地個ac名呀

想知道自己係邊種膚質，
自己可對號入座一下。
最高層次嘅皮膚護理一定係按皮膚狀態做度身訂制，
可能正係你需要嘅。有興趣可以inbox 查詢。

見到網上啲評論唔錯，
實際係邊支就要睇返成分至知，
另外因爲我自己冇用過呢隻牌子，
所以亦俾唔到中肯意見

lamer最主要成分係海藻萃取、礦物油、凡士林、甘油及比較多脂質類、石蠟等較厚重嘅質地，
其實同凡士林冇乜大區別，
適合上咗年紀，皮膚較乾人士，
唔適合年輕肌膚或敏感肌膚，
因為脂質類成分會容易堵塞毛孔，引發暗瘡
補充少少，NIVEA多數用於body較多

我想問我每次搽完啲面霜果類野之後，塊面好快就好油咁，其實係咩情況係咪唔吸收？
唔該絲打

點睇針清
我成日針，知出面好多美容院唔識清同清後處理先搞臭矖個朵

混油性個張圖 個顴骨位寫左咩字
好濛

絲打們請齊心向kate 施壓

今天的CCTVB黃金時段(8:15)有10個廣告。

10個廣告的廣告商是：
1.信諾專頁宣稱TVB廣告將於短期內結束
2.賣涼茶飲品的清熱酷(15s)
3.賣洗髮液的Plantur 39(25s)
4.賣人字牌救心的日本救心製藥(5s)
5.賣奶粉的美贊臣(25s)
6.賣美容產品的KATE(15s)
7.經營商場的D2 Place(5s)
8.賣必理痛的幸福藥業(15s)
9.賣嫁喜禮餅的榮華(30s)
10.賣油漆的多樂士(15s)
恥與為伍

近呢個月爆晒瘡點搞

絲打們請齊心向kate 施壓

一齊fb留個言啦
行過路過唔好錯過

今天的CCTVB黃金時段(8:15)有10個廣告。

10個廣告的廣告商是：
1.信諾專頁宣稱TVB廣告將於短期內結束
2.賣涼茶飲品的清熱酷(15s)
3.賣洗髮液的Plantur 39(25s)
4.賣人字牌救心的日本救心製藥(5s)
5.賣奶粉的美贊臣(25s)
6.賣美容產品的KATE(15s)
7.經營商場的D2 Place(5s)
8.賣必理痛的幸福藥業(15s)
9.賣嫁喜禮餅的榮華(30s)
10.賣油漆的多樂士(15s)
恥與為伍

所有皮膚護理嘅第一個步驟一般都係洗面同卸妝
所以會幫你卸妝㗎
加上如果唔卸乾淨呢，
後續嘅護理效果都會大打折扣㗎

每個treatment嘅細節都係有差別嘅，
因為我哋會用針對性嘅成分嚟做皮膚護理，
有興趣可以inbox 查詢

油嘅感覺其實好主觀，
另外唔同皮膚膚質建議使用唔同嘅面霜，
當然好多人亦經常搞錯護膚步驟，
如無定期去角質或過度去角質亦都會令皮膚唔吸收

要睇返咩位置生粒粒，
因為針對唔同位置嘅產品成分都唔一樣，
當然同飲食、作息及護膚習慣都可能有關係

針清其實要睇針清時個狀況，
邊啲可以清、邊啲唔可以清住，
另外清完之後要做嘅殺菌消炎步驟及鎮靜修復亦好重要

顴骨係寫偏油

做完hifu/pico好乾 有無推薦咩搽下?

做完機最好搽啲有修復再生效果嘅產品，
例如有EGF 再生因子成份嘅，
可以促進細胞再生，另外防曬亦一定要做足。

天生已經黑眼圈
美容幫唔幫到手，有無效

好少做facial 做過效果都唔明顯
覺得自己揀錯左
可唔可以上嚟做完consult之後再揀？

你好想問男人係咪飲得多甜野 凍奶茶咖啡毛孔會粗大
同埋日本rosette 洗面 綠色海泥
寫住無色素 礦物油 香料呢啲係咪對皮膚好啲

Facial 其實幾耐做一次好？

乾又敏感肌點去角質好
日日用棉花濕化妝水打圈當去角質得唔得
有冇產品推介？

唔知你暗瘡生喺邊個位置呢？
不過爆瘡係已經醞釀咗一段時間產生嘅結果，
所以改善係需要啲時間，飲食同休息都同樣要配合。

針清係咪有機會傳染性病 睇隔離post見到

早幾個月開始面頰同腮生咗好多瘡同暗粒，可以點搞？

想問下 我背脊有好多暗瘡印 我見有人推介做碳粉激光可以去印 但又有人話碳激只係清毛孔污糟野 係唔去印

請問樓主有咩高見

眼睛周圍嘅皮膚特別柔細纖薄，
故唔建議做非常刺激的眼部護理。
黑眼圈其實係色素沉著，
基本離唔開血液循環問題，
但夜瞓嘅人會比較難改善，
建議多做按摩，令眼部循環好小小，
當然最好就係早瞓啦。
另外鼻敏感人士會容易有黑眼圈亦比較難搞，
建議可以搽啲可促進循環及含有氨基酸成分嘅眼霜都有啲幫助。

效果明唔明顯係視乎有無了解過你嘅膚質再建議針對性嘅treatment同用合適嘅產品。
一般都係應該先要了解你嘅皮膚狀況。
再建議合適嘅facial treatment
同埋一年四季嘅天氣唔一樣，
treatment同埋用嘅產品都會做一些微調。
其實係天然草本護膚嘅角度，
日常用合適嘅家用護理產品，
同做facial係同樣重要，有興趣可以了解下。

毛孔粗大要睇你係油性肌膚定係乾到出油而引致毛孔粗大，
另外亦要睇埋作息方面，
當然經常食用含糖份食物，係容易令皮膚衰老。
對皮膚而言，無色素、無香料及無礦物油係比較好嘅，
但亦要睇入面會唔會有其他對皮膚傷害性嘅化學成分，
當然唔同膚質係應該用唔同嘅清潔用品，
但大前提都應該係以溫和潔淨為主

仆街你同我個名咁似嘅

絲打
我想問下美容院用開嘅面膜粉係有邊款？
市面上有冇得買？
價格同效果又如何？
之前做過一次好爽好涼 如果屋企都做到就好

皮膚嘅更新週期大概係四個星期，
所以如果每次深層清潔做得足而補充修復又做得比較全面，
一般一個月做一次就夠喇，
當然前提係自己有定期咁做個簡單嘅角質清潔。
除非你係屬於油脂分泌極度旺盛嘅肌膚咁可能需要每個星期做一次。

敏感肌膚其實屏障已經受損咗，
角質層薄弱起唔到鎖水作用，
建議唔好用任何去角質類或令角質層剝落嘅成分產品，
敏感肌膚需要補水補油及修復皮膚屏障

做開間美容院手勢其他幾好，但好撚sell，upgrade埋個plan又買咗支香薰油，好sell，點搞好？

想問下 之後唔識用左唔岩用嘅眼霜
結果眼底油脂腺堵塞 搞到好似有油脂粒咁
眼底近睇會有白色一點點係皮膚低下
想問下有乜方法可以解決？

男士facial 咩價錢 係fb好似搵唔到

我想問點睇 油定乾而毛孔粗大

同埋絲打公司喺咪新出理護膚品??
如果網頁入面 成分詳細啲就好

收毛孔有咩treatment做好

只要有傷口處理就會有細菌病毒交叉感染嘅機會。
所以針清嘅器具，必須要嚴格消毒。
呢個亦都係美容院會高度注意嘅地方。

睇嚟有機會係肝膽超負荷，淋巴排毒不暢引起。
1.建議早睡少捱夜
2.生活有規律，保持良好心情，飲食清淡，忌煙酒辛辣，海鮮牛羊...要完全做到好似有啲難

有時間可以通吓淋巴排毒都係有幫助嘅。

見到依家好興aqua peel 好似真係好乾淨咁 但未做過facial 想清黑頭收細番毛孔個啲係咪做針清會好啲

我哋嘅面膜粉就有六種以上(維他命C、collagen、薄荷、黑炭、仙人掌⋯）
按你嘅皮膚狀態去做度身定制嘅。
但因為間間美容院選擇嘅面膜粉都唔一樣，
如果你話做面膜粉果part 係比較涼爽，
咁估計入面應該係加咗薄荷之類嘅成份。

而家香港美容業嘅生態都係咁樣架啦，
人工貴、鋪租貴，要維到皮、
生存落嚟都真係唔係咁易
有朋友選擇加強推銷，
亦都有人選擇做市場唔願意做的。
鹹魚白菜各有所愛有興趣大家可以交流下。

明呀，唯有去少啲同自己做多啲護膚lol。一個月去兩次以上都蝕到入肉咁。

Btw Epixxxx 好似幾好用，用緊gel cleanser，我塊面薄，保障力低但多暗粒粉刺，絲打推唔推薦我去水貨店買lotion lol? 差唔多平一半。

近排唔知做咩，一上蜜粉就起刷膠碎，但我咁多年都係用開呢d化妝品 係咪因為感冒所以皮膚差左但我又日日好早訓

眼霜成分太厚重係會容易堵塞毛孔生油脂粒，
油脂粒係可以刺穿處理，
但如果係底層白色嗰啲就算處理咗都會再生返

我哋嘅facial treatment選擇係用膚質去分，
係無分男女嘅，有興趣可以inbox 我哋了解下。

多謝你嘅關注同埋建議

油性肌膚：全面毛孔較粗大、油脂分泌旺盛。
乾性肌膚：皮膚較細緻、兩頰有細紋。

另外韓國嗰邊針對唔同嘅皮膚會需要陸續添加新嘅產品。
我哋喺更新產品目錄之餘，亦都會添加返詳細嘅成份表俾大家參考。
應該兩星期之內會完成。再次多謝你嘅建議。

首先要先分析點解毛孔會粗大。
1. 油脂分泌過於旺盛。
2. 毛孔堵塞無法代謝
3. 膠原蛋白流失造成毛孔疏鬆。
如果你喺出面做treatment建議有以下步驟會好啲:

先深層清潔阻止毛孔堵塞->深層補水促進水油平衡->補充時用有再生成分嘅精華，如egf因子，可促進細胞再生
日子有功的話，毛孔粗大係可以慢慢改善嘅。
當然日常嘅家庭護理選擇合適嘅產品都係重要㗎

肌底液有無用？
收毛孔點先最有效？
用補油係面會唔會反而出粒？

男仔毛孔粗多黑頭 易生暗瘡 多暗瘡印點拆好

油性肌

🙏

前幾日啱啱fb page 出咗aqua peel嘅動畫片post，
說明咗個原理，相信你會幾有興趣睇

唔知你平時有無定期去角質，
如果循環代謝好嘅，
皮膚會自動代謝走角質廢棄物，
當然護膚品係需要因應唔同季節作出調整，
而皮膚狀態亦會隨著年齡會有變化㗎

肌底液其實係有一定作用㗎，
而肌底液主要係針對熟齡肌膚吸收唔好嘅問題，
佢可以打開熟齡肌膚吸收通道，
令後續護膚品更易吸收。
另外關於收毛孔問題，
其實單用產品係比較難收細，
皮膚水油平衡，毛孔先會係外觀上睇落細緻啲，
當然經常熬夜、皮膚水油失衡，毛孔就會特別粗大

補充多小小，皮膚補油其實係唔會引致出暗粒㗎，
好嘅精油其實分子結構會比皮膚皮脂更異常地細，
3-5秒就會滲透入真皮層，
經常用精油會令皮膚更易有光澤及更有彈性

想知你平時有無做足基本護膚三步曲(Cleanser-Toner-Cream)及有冇定期去角質，
如果你嘅肌膚係屬於油性，
油脂分泌係會旺盛啲，容易角質過厚；
亦有好多會搞錯以為出油厲害、生暗瘡就係油性，
但其實有可能係乾得滯出油引致水油失衡生暗瘡

Keep up the good work ! 😊 My brother has recently opened a beauty parlour. Hopefully it attracts lots of customers since he bet the farm on it. His uncle was broke several years ago because he bet the ranch on his company which went bankrupt later so I hope he won’t follow in his uncle’s footsteps.

巴打想清眼下面既印（黑眼圈）可以點搞？
平時都有做開facial有做埋眼部療程，但效果唔太顯著
做左4,5次咁上下，係咪要keep住做先見到效果？
有冇野可以平時做改善到個情況？

同問 眼袋一定要開刀？

我成日都生暗瘡 明明有認真洗面冇整佢都成日留紅印
我夜晚洗面奶
朝早洗面奶 爽膚水 同去印既膏
我唔知邊隻去角質好同埋冇孵面膜 (上一次成大半年前 保濕mask

我用ad加洗面泡泡 爽膚水用innisfree

唔好意思因為去咗training上堂遲咗覆你。
首先因為我本人無用呢個牌子嘅產品，
所以畀唔到實際使用後嘅建議，
只可以從成分嘅角度去分析，
我search過佢哋個隻熱賣再生乳液，
睇過佢嘅成分，包含嘅主要成分有白芒花複合物、蘋果提取物、玫瑰果提取物，對肌膚修復再生都有啲幫助嘅，
但稍為覺得促進肌膚再生嘅成分唔係好夠，
譬如可以加埋 EGF分子，
個人認為如果以呢個價格去買護膚面霜應該有更加優質嘅選擇。

Many thanks for ur sharing, yes starting up business is very tough especially in beauty sector. People all want to generate quick money. While I am sincerely developing something different from market’s supply but it is exactly what people are looking for. I have been trying the best to move forward and survive. Even though it is really challenging to drive for differentiation in HK market. Cheer up!

黑眼圈問題係比較難搞，
如果有做開眼部療程，
平時配合可以促進循環嘅成分產品按摩會明顯小小，
當然最緊要係堅持每日做至有效啦

暫時以我所知，
想消除眼袋好似係開刀或抽脂會最明顯，
當然而家市場上亦有好多用儀器可以收細眼袋嘅療程，
只係成效大唔大就要睇部儀器嘅功效得唔得喇，
起碼風險冇咁大先

其實皮膚護理需要按循序漸進，
複雜性肌膚想一次過解決只會令皮膚狀況適得其反，
而通常皮膚應先處理肉眼可見嘅問題性肌膚，
如暗粒、暗瘡；
敏感肌應先修復角質健全；
另外暗瘡印、凹凸洞方面需按狀況穿插調整；
正常肌膚抗氧化抗老化即可。
而提亮去黃面膜同美白面膜嘅成分應該會有分別，
當然亦要睇面膜嘅成分先可以確定，
因為隻隻牌子成分都唔同

唔會。荷爾蒙一改變，毛髮一樣會生翻

即係所有永久脫毛 脫完之後都會出返毛？

我underarm 一路用扙毛方法除毛，都十斷年，有好多問題，倒生，粗糙，黑，有時會紅一點對，好核突。

而家開始用家用laser脫毛機，無再扙毛，但請問皮膚可以點搞?

我underarm 一路用扙毛方法除毛，都十幾年，有好多問題，倒生，粗糙，黑，有時會紅一點點，好核突。

而家開始用家用laser脫毛機，無再扙毛，但請問皮膚可以點搞?

有冇啲分享網購優惠(外國/香港都得)既網站 ?

拋磚引玉先

underarm嘅色素問題比較麻煩，
建議做laser減淡色素

所謂嘅激光脫毛，講真係脫毛後會好大機會再生，
因為係通過激光去破壞皮膚毛囊，
但當然再生出嚟嘅毛髮會變得幼小小，
至於幾時再生返就因人而異。
當然同時間有部分在休止期的毛囊，
做激光嗰陣時根本破壞唔到，
呢個亦都係激光脫毛唔可以斷尾嘅原因。

唔好意思
如果我皮膚平時會勁出油 但同時又好似乾到起晒乾紋同甩皮係咩肌
同埋敷襯mask開頭果一陣都會好似皮膚乾得濟 有刺痛感
勁出油但同時乾到甩皮既問題好困擾 唔知點揀化妝品

貴唔貴，有無介紹🙇🏻‍♀️

你嘅皮膚應該係乾性或混乾性，
而你現時狀況係水油失衡導致肌膚過分出油，
所以會有外油內乾嘅感覺，
唔知你平時護膚嘅習慣有無用cream去block住水分。
另外角質層越薄越容易引起敏感症狀，
良好的表皮角質層狀態就好似磚塊緊密相連，
限制水分喺細胞間隙中流動，保證水分唔會流失，
令皮膚維持重要嘅屏障功能。
所以要改善肌膚嘅要點都幾明顯:
1.保護肌膚屏障，唔好過度去角質及唔好使用鹼性較強嘅清潔用品
2.深層補水
至於用乜嘢化妝品就俾唔到建議你喇，
但如果係有搽防曬或者bb cream嘅話可以用啲含有再生因子嘅成分，
如積雪草、仙人掌提取物、肽類等，
咁樣會幫到你更快修復肌膚屏障。

如果係低層唔夠水分嘅話
可以點做 去解決？
普通美容定係要去做醫學美容先可以改善？

勁多凹凸窿同毛孔，點搞

hi絲打
我最近買左anskin嘅積雪草膜粉 你覺得依個brand
how about swiss 同medi peel
仲有想屋企都可以做facial 你覺得淘寶啲機好唔好 如果筆直唔高 你有冇啲suggestion

如果底層水分唔夠嘅話，做普通美容都ok，
最好做可以刺激基底層嘅療程，
咁可以更加吸收；
而醫學美容係可以快速見到成效，
但對角質層嚟講有一定受損，需要後續修復。

唔該晒絲打

Keep it up ! You’re on the right track now ! If anyone of you are interested in the field, I suggest that you do a degree in it before opening a beauty parlour.

黑眼圈太重，，點解決
仲有黑頭問題，

我估你嘅凹凸洞形成時間，應該有一段時間，
呢個可能要做醫學美容嘅機去刺激膠原蛋白及彈力纖維再生先會比較明顯，
而毛孔嘅話，因為唔知你嘅膚質狀況如何，
不過通常都離唔開水分及角質代謝事，
建議搵美容師睇下

其實軟膜粉嘅作用係鎮定及幫助前面用嘅精華等護膚品吸收，實際成分功效不大；
另外淘寶上面應該都有啲靚機買，
不過價錢唔平，
不過我自己都冇係淘寶上面買過，
所以介紹唔到邊啲好

脫墨有冇好介紹?

Phtyo c 產品好唔好

男士做facial邊間好 想清黑頭洗乾淨塊臉
油性皮膚搞唔掂

我自己都係黑眼圈嘅佼佼者，
試過好多嘢其實效果都唔係好顯著。
另外，眼睛周圍嘅皮膚特別柔細纖薄。
所以唔建議做非常刺激的眼部護理。
黑眼圈其實係色素沉著，
基本離唔開血液循環問題，
如夜瞓嘅人會比較難改善，
建議多做按摩，令眼部循環好小小，
當然最好就係早啲瞓啦。

至於黑頭呢家嘢，
盡量唔好夾硬用手指擠壓，
因為很容易交叉感染及造成毛孔粗大，
可能形成暗瘡或生出更大嘅黑頭。
aqua peel負壓去吸附黑頭嘅效果都可以，
但當然前期要充分軟化油脂及黑頭先可產生最大嘅作用。

我冇做過脫墨
所以畀唔到啲乜嘢建議俾你

唔知你有冇粉刺同暗瘡嘅情況，
因為呢啲都係油性肌膚同不正當清潔嘅附屬品。
但唔好以為油性皮膚就日日去磨砂peeling，
要清潔得其法
另外，清潔之後毛孔打開後嘅補充至關重要，
要達致水油平衡。
否則就會有你所講越洗越油嘅情況。
而且日常護膚三步曲，如洗面>Toner>Cream亦好重要，否則會更加油

唔好意思，因為網上搵唔到呢個牌子products嘅所有成分，
只係得有效成分，
但唔知佢嘅有效成分排係咩位置，
所以唔係好清楚有幾多成分係有實際治療作用

我只想皮膚質素變好

我應該有幾多問題
夏天冬天都多油
黑頭
粉刺
暗瘡印
得閒一兩粒既暗瘡

1. 其實我唔知自己係油性皮膚定係乾到出油，邊度可以check？因為搞錯自己咩性皮膚，之後做乜都係嘥氣

2. 我當左自己係乾到出油先，所以我半年開始面部清潔三部曲，但我覺得咁樣之後反而仲多油同多暗瘡左。我究竟係咪用錯products？

利申: 巴

Yo

1. 首先關於點分膚質類型，
油性肌膚：全面較暗沉，角質層較厚，油脂分泌旺盛及毛孔亦粗大；
乾性肌膚：膚色較白，角質層薄，皮膚毛孔較細致及有乾紋，大量出油情況較少，除非乾到出油，容易有外油內乾感覺。
呢個係從外觀上最容易分辨嘅辦法之一。

2. 如果按照乾性肌膚護理，應該用保濕度較高嘅產品，但亦要避免用一啲含有酒精及清潔力度較強成分嘅Product,例如洗完面後有繃緊感覺，即代表過度清潔容易洗去皮脂膜，令角質層薄弱難以鎖住水分；
面霜方面亦要睇下質地係厚身定薄身，及成分方面有冇一啲容易堵塞毛孔嘅成分；
反之油性肌膚需要用清爽及控油會比較適合，當然最好按季節變化作稍為調整會好啲

臉毛點處理比較好?

油脂粒 乾粒 同暗粒 點分
絲打個間係咪單次收費？成日俾人sell到好攰

咁我應該係油性喎
咁護膚品真係會寫明佢地有用alcohol架？

臉毛而家最多人揀激光脫毛，
但係用完激光脫毛後會有好大機會再生，
因為係通過激光去破壞皮膚毛囊，
但當然再生出嚟嘅毛髮會變得幼小小，
至於幾時再生返就因人而異
當然同時間有部分在休止期的毛囊，
做激光嗰陣時根本破壞唔到，
呢個亦都係激光脫毛唔可以斷尾嘅原因

通常有暗瘡（結節、囊腫）丘疹、粉刺，
而粉刺又會分為開口性粉刺（黑頭）
閉口性粉刺（暗粒、油脂粒），
乾粒未接觸過，所以唔肯定乾粒係咩。
我哋係單次收費，有興趣可以inbox查詢

想清黑頭同暗粒，絲打收費如何

個鼻出油好勁可以點搞

咁家用脫毛同美容院嘅脫毛有咩分別？
之前搵資料係話家用嘅冇得斷尾，但照你咁講，出邊嘅都唔得

巴 想問下臉頰有個位長期毛倒生可以點搞
次次以為清得返啲毛出黎過多排又係紅腫含膿有毛塞左係入面
仲要呢個位長期好似生完暗瘡咁有黑色印
好困擾

其實大多數護膚品應該都會寫出嚟，
如果實在搵唔到具體成分，可以從質地感覺出嚟，
通常有酒精成分嘅都會特別乾爽，好快就揮發，
而且通常都會有小小酒精味，
除非加咗大量香精、香料掩蓋住

想買面霜，有冇推薦？
本人 長期 淨係用精華 唔用面霜
但最近 發現唔掂... 好似唔用面霜唔好

詳情可以inbox我哋查詢㗎

鼻出油問題其實可以有好多，
有因為油性肌膚油脂分泌旺盛、
乾性肌膚缺水亦會出油；
當然應該每個人每日去到下午時間都會出油，
問題只係多寡。
要區分自己係邊方面問題引起，至可以作出相應改善

點解你無請到淚溝型黑眼圈既

點樣inbox P牌仔唔識

我都想知點inbox

敏感同易出油 可以點保養
渣邊類有得舒緩到

家用脫毛機比美容院嘅脫毛機能量會細好多
另外前面亦有講到激光脫毛後會好大機會再生嘅原因係因為通過激光去破壞皮膚毛囊，
之後再生出嚟嘅毛髮會變得幼小，
至於幾時再生返就因應個人毛髮生長程度，
亦因為做激光脫毛同一時間有部分在休止期的毛囊，
做激光嗰陣時根本破壞唔到，
呢個亦都係激光脫毛唔可以斷尾嘅原因。
所以普遍我哋會見到好多美容院都有永久脫毛呢個承諾

想知有時一啲美容院介紹既護膚產品聲稱瑞士製造美國製造等等，但上網搵完全冇都係得香港美容院post有介紹，係咪其實大陸做？同埋一唔用轉翻普通野就會皮膚差翻

同埋如果塊面茶油都覺得乾，但係又好多粉刺，用咩都好似唔吸收咁應該點做，我t字位都好敏感會成日泛紅

至於毛髮倒生問題，
先問一問會唔會係平時處理毛髮/剃鬚時嘅方法唔正確，
而導致毛髮倒生？
如剃鬚應該順毛剃，唔好逆毛剃，
當然如果嗰個位置有暗瘡，
剃鬚時會容易刮損引致感染而經常反覆生暗瘡

呢個問題問得好好呀
但好無奈地淚溝型嘅黑眼圈係難以用眼部護膚品解決，
因為淚溝型的黑眼圈係眼下凹陷所引起嘅陰影而造成的，搽眼部護膚品最多只能有收緊效果，
但要泵漲填平返眼袋淚溝位置的護膚品真係無乜
最直接而有效嘅方法就係做機/醫美療程/透明質酸針...

多數係OEM 突然間有一排好多暗星推介個D就係

想問下女神針有冇用

可以講多小小？唔係好明

我想問，我係男仔，屬敏感性皮膚，一搽LOTION就會紅同痕

由於我喺OFFICE工作，長期開冷氣，令皮膚好乾，結果攪到好敏感又甩皮又痕，想問可以點做？

(曾經試過用AVENE噴霧，但好似噴完重乾)

你嘅情況其實係属於皮膚屏障已經受損
鎖唔到水分，所以會大量分泌油脂，
通常呢啲情況有可能係之前過度去角質引致，
而呢啲情況目前需要做嘅係修復皮膚屏障及要補充油分，因為水油已經失衡
建議用可以修復嘅成分嚟加厚角質層。
另外亦因爲角質層同顆粒層有一定受損，
所以㡳層有可能存在發炎狀況，亦要溫和消炎

試下Google Search我哋嘅user name

求救求救
以前皮膚一直都好好 通宵，食煎炸野都唔會爆瘡
係黎m 間唔中先爆粒m痘
但近依三個月 兩邊面頰好似傳染咁爆到一大堆
護膚步驟，護膚產品無轉過
去過做facial都無效
點算好

要睇返皮膚膚質狀況選擇合適嘅面霜
例如油性肌膚盡量唔好太厚質地，
因為會容易堵塞毛孔，產生油脂粒及暗瘡；
而乾性肌膚盡量唔好使用含有去角質及酒精成分，
會容易令角質層變薄從而鎖唔到水分，
推薦嘅話可以fb search 我個user name，睇下幫唔幫到你

上嚟做facial會唔會sell我去買你地啲products

估計你皮膚已經有小小屏障受損，
因為角質層太薄完全鎖唔到水分，水油失衡大量分泌油脂。
亦因為屏障受損皮膚係需要用油嚟形成油脂膜鎖住水分，因為唔知你係咪用精油，如果係其實精油有分好多種，
好似你嘅問題可以用玫瑰天竺葵或廣藿香精油令皮膚再生，修復屏障，
當中玫瑰天竺葵入面含有薄荷酮及異薄荷酮可以排黏液，改善皮膚屏障受損引起嘅粉刺；
當然檀香亦可以，因為佢入面有90%嘅檀香醇，
鎖水能力比較強

眼下油脂粒點去除？

心口多暗粒暗瘡＋印
背脊多暗瘡印
都係舊的 咩療程適合？
exuviance果酸 碳粉激光 海藻矽針 aqua peel？
佢地有咩分別 啱唔啱我？

未必一定係大陸制造，
因為澳洲、瑞士等地方其實有好多好細嘅護膚品牌，
當然亦有可能係有護膚品嘅方程式去第二度低成本嘅地方生產
另外多數品牌成分比較適合大眾皮膚，
所以唔具有治療作用，
皮膚唔會有好大改變但唔會用壞皮膚囉，
因為入面成分多數都係一大堆水、甘油、保濕劑、乳化劑、穩定劑、防腐劑等等
另外如果用嘅時候好好但一停用咗之後皮膚有轉差情況，有可能入面成分含有類固醇、激素或抗生素，
咁可能要小心啲，一但用嘅時間超過7日皮膚就已經有咗依賴性，
後面要長期修復再生，等自身細胞強化咗之後至開始會有好轉

絲打有冇美容院推介 唔sell 可以單次買嫁？

叫咩名

想問美容院nxx beauty 好定中環果間swixx reju好

想問美容院nxx beauty皮秒好定swixx reju好

其實女神針同坊間嘅海藻矽針原理係一樣，
都係刺激基底層打開通道令護膚品直接滲透基底層，
而唔係同平時一樣停留係表皮層
可能係入面成分會有唔同，
但後續需要吸收嘅嘢大致相同，
都係需要按皮膚需要而補充相應嘅成分

唔知你平時嘅護膚步驟同用邊啲護膚品，
因為多數敏感肌都係使用咗唔適當嘅護膚品或經常用鹼性比較強嘅產品過度去角質，亦會容易導致敏感肌狀況。
另外你目前狀況似係皮膚屏障受損或者皮炎，
所以最好先修復同用返可以提升皮膚免疫力及抗敏、溫和消炎嘅產品，
到皮膚穩定咗再用再生類促進皮膚細胞再生，
加厚皮脂膜達至水油平衡

我試過用kie___ 同fan__ 嘅防曬，有做正常洗面程序，點解次次用左防曬一日都會生暗瘡？

我想問呢淚溝位黑係咪一定係淚溝型黑眼圈？
會唔會係其他野例如係黑眼圈只係淚溝位深啲等等
因為我手摸落又唔係話好凹 諗緊會唔會係色素
或者有無方法test到係咪淚溝定色素
有無話要幾耐先淡到 要做咩先淡到同埋落遮霞會唔會得

a plus唔啱咩

幾個原因架姐
隻防曬唔啱你 （我用橙色A牌冇爆瘡）
清潔得唔好 防水的話要先用落妝水（暗瘡肌唔可以用油 切記）
搽得太耐防曬 日落就唔駛再補搽
冇做好去角質 水楊酸、杜鵑花酸都唔錯
生到失控就去睇醫生拎A酸

補充多少少，唔用cream 真係唔係咁好，
因為你洗完面後搽幾多有效嘅護膚品，
最後一個step如果冇用cream block up，都係冇乜用。
唔好慳最後一步搞到前期做嘅護膚步驟徒勞無功

通常我哋會建議，至於用唔用係客人嘅意願

眼底有油脂粒應該係你使用咗質感較重或者高油性eye cream，
又或者搽護膚品時冇避開眼周部位引致有油脂粒。
後邊搽護膚品儘量避開眼部，
如果習慣咗搽眼霜，最好用薄身質哋嘅就可以。

唔好意思我哋淨係做面部護理冇做身體嘅。
你嘅情況明顯係身體排毒機能失衡，
建議你可以做全身通淋巴，
咁樣可以加速代謝促進循環，
對去印都會好有幫助。

果酸有輕度煥膚嘅效果，
可以去印及改善暗粒嘅問題，
只要皮膚唔太薄或敏感都可以用，
treatment後皮膚要及時補水及修復

碳粉激光可以淡化暗瘡印，但係如果底層爆緊暗瘡就唔好做，會更加嚴重

Aqua peel係負壓去吸肌膚底層嘅代謝物同黑頭，
但當然前期要充分軟化油脂及黑頭先可產生最大嘅作用。呢個只係深層清潔嘅其中一個工具

至於海藻針，我哋同坊間有啲唔同，
有興趣可以去我哋嘅fb page 睇下最近嘅資訊可以知多少少

可能係身體方面出現咗問題肝臟或肺部等，
又或者最近壓力會唔會比較大
另外暗瘡問題唔會突然之間爆出嚟，
通常係3～5個月潛伏期，
即係3～5個月前累積嘅，
而家至爆發出嚟，
平時會唔會經常食朱古力或飲用奶類製品及比較毒嘅牛、羊、海鮮，
因為呢啲都會容易令暗瘡問題惡化

呢個問題好難答你，鹹魚白菜各有所愛，
但係你期望嘅同時都係我哋嘅理念

唔好意思因為呢兩間都冇試過，
所以俾唔到實際意見你

K係化學+物理防曬，
如果唔用卸妝用品比較難卸乾淨，容易堆積油脂生暗瘡F係全物理防曬，理論上係冇問題，
會唔會你前面搽嘅護膚品中都有容易堵塞毛孔嘅成分
另外如果有化妝嘅話，用卸妝水係卸唔乾淨㗎，
要用油或乳至可以令皮膚做到乳化效果，
深層清除毛孔內嘅油脂或污糟嘢

淚溝型黑眼圈屬於「結構型黑眼圈」，
而呢種又會分為兩個小種類。
一種係「後天型」，
係因為皮膚鬆弛形成嘅眼袋等因素，
導致相關嘅皮膚凹凸不平，
係陰影嘅作用下，睇上去似黑眼圈
而另一種係「先天型」，
呢種黑眼圈係由於淚溝位置凹陷導致嘅陰影，
望上去似黑眼圈。
可以睇下自己似邊種多啲，
亦因為我哋冇做開呢方面嘅療程，所以亦唔知有冇儀器可以做測試及實際療效

有咩眼霜推薦？

粉刺點搞好?

我睇返你頭個post，我估我係敏感肌（我唔知關唔關事，提左先）
我都係用佢2間鋪頭自己出嘅cleaning oil

我係冇化妝嘅
可以做啲咩先可以避免到查防曬但唔出現暗瘡嘅問題？
唔該晒

可以用質地較薄身嘅眼霜，
或者可以用成分含有EGF嘅眼霜，
即係Epidermal Growth Factor表皮生長因子，
佢係由53個胺基酸組成嘅多肽，
亦係人體內固有嘅一種活性物質。
通常BB嘅皮膚中EGF含量最多，
但係隨著年齡逐漸增大，
皮膚中嘅EGF含量逐漸衰減，
皮膚就會容易出現老化現象。
使用EGF成分嘅眼霜可以令細胞分裂及重組，
達到緊緻功效

要睇返粉刺係開口定閉口，
開口粉刺即係黑頭，基本係一齊黎，
如果係呢個狀態，我會建議你去試下做深層清潔，
針清會係其中一個清潔嘅步驟，
當然後續亦要補充及鎮定，如果唔係毛孔就容易粗大

F嘅卸妝油，卸妝/清潔效果應該都唔錯，
應該唔會有殘留導致生暗瘡
K嘅防腐劑太多有成4種及乳化劑，會容易堵塞毛孔
但如果防曬方面唔係主要導致生暗瘡嘅話，
可能亦要睇返你本身用緊嘅護膚品入面有冇過度去角質嘅成分
敏感肌膚如果用咗有去角質成分只會令皮膚雪上加霜，
因為敏感肌本身角質層已經脆弱鎖唔到水分，
再刺激角質層只會水油失𧗽，隨時可能令顆粒層都受損

男 毛孔大 兩邊面有暗瘡
成日出油 有無得救

唔知你平時有冇護膚，因為發覺現時好多都唔會護膚，
但就經常過度去角質令水油失衡
初步估計你係油性肌膚，
因為唔知你面部暗瘡具體係咩位置，
有可能係壓力比較大或身體肺部及肝臟出現小小問題，
另外如果接近腮邊位置生，咁就肩頸淋巴堵塞所致，
需要疏通呢部分淋巴排毒。
當然如果底層仲有炎症，係需要促進代謝徹底消炎

用菜瓜水果d舒緩掂唔掂

呢期發現呢個問題 有洗面
保濕
出門會茶少少lotion？ 係咪咁叫😂

咁有無好似physiogel無乜致敏成份同安全既 gel/lotion 用得呀請問

無致敏成分、同無多餘添加係基本要求，
我覺得選擇合適嘅草本成分去改善你想針對性改善嘅皮膚問題比較關鍵
有興趣可以fb inbox我哋

洗面之後有用水+Cream已經好好了
但係如果洗完面之後只係搽咗水保濕，
冇即時搽Cream鎖住水分，咁其實出油狀況都係一樣
因為水分冇即時用油Block住嘅話，係會流失令水油失衡㗎
所以洗完面之後應該搽爽膚水後，
趁面部仲濕潤時，即時搽Cream喇

有咩cream介紹 呢家用緊果隻
用一陣就無曬 又貴

第一次去旺角某連鎖(?)美容院做facial，
唔係好識點拒絕 算係好強迫下買左個收毛孔laser package
每個月做一次 到依家做左兩次 其實效果唔係好明顯
佢話我係要皮膚底層要消炎同深層補濕
做完之後會針清 但清得好HEA 然後敷番個補濕Masks就完
成個過程覺得間野好呃錢同做得好hea

唔知自己究竟係 皮膚太乾 定係 暗瘡肌 黎
下巴兩側位係勁多閉口粉刺同暗瘡 臉頰都會生
一生暗瘡多數都係石頭瘡(?)黎 黎M個排仲嚴重
毛孔好大

用過好多護膚品都改善唔到呢個問題 有無D咩產品推介下？
其實想去其他地方再做深層清潔同針清
但買左個個laser package要keep住每個月都做一次
搞到我唔敢搵其他美容院針清

同埋臉毛好勁 呢個情況仲想去線面係咪粉刺會更加嚴重？

sorry，好似好多問題咁

我又咁岩有呢個問題
我係男平時都有護膚
但係鼻旁係咪叫八字位？毛孔好粗大 搞到近睇好似老左好多咁
我平時有用洗面奶 用完會拍爽膚水 上一兩個禮拜都有落精華再補濕cream 但係毛孔都係好粗
我出街洗完面就會出街無落野
同埋少fu mask 除非真係好乾
捽擦膠碎都少左 因為而家毛孔都大 捽完仲乾咪仲衰 我想問我上面有無野錯 同埋點先令毛孔細返啲 謝謝

我去美容院做左幾次果酸再加保濕後
右邊臉一次過爆左七粒石頭瘡 左邊面三粒
超痛苦
而家冇再生 （因為已經冇再去間美容院）
但右邊臉仲有一點點紅印 而且有啲位仲要凹左...
變左小面積既月球表面
請問可以點搞

係到講就ok

乾到出油可以點搞？太潤又會爆瘡 好唔鐘意揸好多野上面

我面頰位冇乜爆瘡，但一大壓力，額頭，太陽穴就會狂爆瘡，請問用咩方法/用咩產品可以改善？

呢個可以當作一般保濕噴霧用，有一定的紓緩作用。
但對肌膚嘅水油平衡問題冇乜太大幫助。
而且唔知你平時用完噴霧或爽膚水之後有冇用Cream嚟鎖住水分，
因為如果後面無用含有油分嘅產品，咁水分會容易蒸發，出油狀況會越加明顯

可以用d mild 啲cream，譬如Faxxx 價格都算合理。
我以前都試過Faxxx其他cream, 都ok嘅。
你亦可以搵啲含有消炎成分，如有馬齒莧、黃岑根等根莖類植物萃取成分，或含有茶樹成分應該都ok
分量方面其實搽一毫子大嘅cream 就ok ，幫到皮膚block up 之前搽嘅護膚品就足夠，可以慳啲用

點解會成日生尤？
去邊間美容院脱好

我用眉鉗夾 夾得多又變粗
然後而家長期都好似倒生左係入面 成日損左咁樣
無辦法夾到出黎

首先、如果底層有炎症係會不斷生暗瘡㗎，
所以要將底層炎症逐層排出消炎，
呢個係需要一定時間㗎
其次、肌膚類型得乾性、中性、油性、混乾性同混油性五種，
暗瘡屬肌膚問題，
任何肌膚類型處理不當都有機會有暗瘡問題。
另外下巴位置生暗瘡多數同內分泌失調有關，
而你m到會生係正常嘅，
好多女仔m到，下巴位置都會生，之後就冇事
呢d因為女性雌激素下降問題引致，屬正常現象。
可以多飲豆漿嚟調節雌激素
而下巴兩邊生暗瘡同淋巴循環堵塞有關係，
建議通一通淋巴令身體代謝循環好啲
最後、要分清自己嘅膚質，
用啱自己膚質嘅護膚產品，
咁至可以令皮膚達至水油平衡。
有興趣可以inbox 我哋交流一下
不過如果皮膚已經有粉刺、暗瘡等炎症存在，
建議唔好做線面先，驚會感染

假設你真係油性肌膚，
咁毛孔粗大其實係正常，
因為油性肌膚嘅特徵就是毛孔較粗大，
角質層較厚，油脂分泌旺盛
正如你講出街洗完面後就冇搽嘢，
其實皮膚會更加容易出油，會有外油內乾感覺，
而且捽擦子膠碎嘅去角質用品其實并無去角質功效，
形成擦子膠碎嘅係化學增稠劑同一啲其他化學劑成分產生嘅效果，錯覺令你以為去咗大量角質
當然就算係油性肌膚都可以令外觀睇上去毛孔細緻啲，
前提係皮膚必須水分充足，
而確保皮膚吸收到水分，角質層唔可以過薄或過厚

首先，面部產生嘅暗瘡某程度上係身體相關問題嘅反射區，
右邊面生暗瘡代表-肺部乾燥
左邊面生暗瘡代表-肝臟代謝不暢
你做完果酸之後, 唔知佢有冇同你做修復，
因為果酸作用係有棘層，有一定刺激，
後續修復可以鞏固返水油平衡
當然做完之後係咁爆暗瘡，
主要可能係你底層炎症比較嚴重。
排咗出嚟都唔係壞事，呢啲遲早都會生
當然排出嚟需要有個代謝過程。而你目前嘅狀況可以做啲去印同修補凹凸洞嘅療程。
提提你，如果底層仲有炎症嘅話，
做呢啲療程都有可能會刺激出來
因為基底層主管色素、炎症等問題

乾到出油其實已經係水油失衡嘅Signal出現咗了，
而呢種狀況其實需要補油絕非控油，
另外補油亦要按皮膚狀況選擇合適嘅油補，
並唔係話用太厚嘅Cream就可以，
如果隻Cream入面嘅酯質類成分過多，
反而會堵塞毛孔生油脂粒或暗瘡
其實用保濕度較高而質感較輕薄嘅產品再加合適嘅精油都唔錯，
補到水油之餘又唔會「笠痴痴」

壓力大、脾氣差、血液循環差或熬夜都會容易令面頰位置同額頭生暗瘡㗎，
而太陽穴位置生暗瘡多數膽囊出現問題，
通常係經常食外賣或重口味，
建議多食冬瓜、苦瓜嚟吸油脂
首先建議放鬆情緒，因為情緒會影響荷爾蒙，
而荷爾蒙會影響細胞
其次要針對性消炎，令底層炎症排出繼而令暗瘡代謝